\hKv{А҆́ще же є҆́сть м҃_ца, глаго́лемъ свѣти́льны въ  прилꙋчи́вшїйсѧ гла́съ. И҆ а҆́бїе хвали́тны.}  
%
\hKv{А҆́ще ᲂу҆́бѡ є҆́сть недѣ́лѧ, и҆лѝ влⷣчнїй пра́здникъ  и҆лѝ ст҃ы́й и҆мѣ́ѧй вели́кое славосло́вїе, пое́тсѧ си́це:} Всѧ́кое дыха́нїе, \hKv{въ прилꙋчи́вшїйсѧ гла́съ.} 
%
Всѧ́кое дыха́нїе да хва́литъ гдⷭ҇а. \hKv Хвали́те гдⷭ҇а съ нб҃съ,  хвали́те є҆го̀ въ вы́шнихъ. \hKv{Тебѣ̀ подоба́етъ пѣ́снь бг҃ꙋ.}
\label{vsakoe} 

\cuSubSec{А҆́ще же и҆ны́й де́нь, си́це, \cuNum{1}_й ли́къ:}

\cuLettrine
Хвали́те гдⷭ҇а съ нб҃съ. \hKv{Тебѣ̀ подоба́етъ  пѣ́снь бг҃ꙋ.} 
%
\hKv{Па́ки\cuNum{1}_й ли́къ:} Хвали́те гдⷭ҇а съ нб҃съ, хвали́те  є҆го̀ въ вы́шнихъ: \hKv{Тебѣ̀ подоба́етъ пѣ́снь бг҃ꙋ.} 
%
\hKv{\cuNum{2}_й ли́къ:} Хвали́те є҆го̀ всѝ а҆́гг҃ли є҆гѡ̀,  хвали́те є҆го̀ всѧ̑ си̑лы є҆гѡ̀. \hKv{Тебѣ̀ подоба́етъ пѣ́снь  бг҃ꙋ.} 

\hKv Хвали́те\hMn{а҃} є҆го̀ со́лнце и҆ лꙋна̀, хвали́те є҆го̀ всѧ̑  ѕвѣ́зды и҆ свѣ́тъ. 
\hMn{в҃}\hKv Хвали́те є҆го̀ нб҃са̀ нб҃съ, и҆  вода̀, ꙗ҆́же превы́ше нб҃съ, да восхва́лѧтъ и҆́мѧ гдⷭ҇не.  
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ то́й речѐ, и҆ бы́ша: то́й повелѣ̀, и҆  созда́шасѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Поста́ви  ѧ҆̀ въ  вѣ́къ, и҆ въ вѣ́къ вѣ́ка: повелѣ́нїе положѝ, и҆ не  ми́мѡ и҆́детъ. 
\hMn{а҃}\hKv Хвали́те гдⷭ҇а ѿ землѝ ѕмі́евє, и҆  всѧ̑ бє́здны: 
\hMn{в҃}\hKv Ѻ҆́гнь, гра́дъ, снѣ́гъ, го́лоть, дх҃ъ  бꙋ́ренъ, творѧ̑щаѧ сло́во є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Го́ры и҆ всѝ хо́лми,  древа̀ плодонѡ́сна и҆ всѝ ке́дри. 
\hMn{в҃}\hKv Ѕвѣ́рїе и҆ всѝ  ско́ти, га́ди и҆ пти̑цы перна́ты. 
\hMn{а҃}\hKv Ца́рїе зе́мстїи и҆  всѝ лю́дїе, кнѧ́зи и҆ всѝ сꙋдїи̑ зе́мстїи, 
\hMn{в҃}\hKv Ю҆́нѡши и҆  дѣ̑вы, ста́рцы съ ю҆́нотами, да восхва́лѧтъ и҆́мѧ гдⷭ҇не,  ꙗ҆́кѡ вознесе́сѧ и҆́мѧ тогѡ̀ є҆ди́нагѡ. 
\hMn{а҃}\hKv  И҆сповѣ́данїе є҆гѡ̀ на землѝ и҆ на нб҃сѝ, и҆ вознесе́тъ  ро́гъ люде́й свои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Пѣ́снь всѣ̑мъ прпⷣбнымъ  є҆гѡ̀, сыновѡ́мъ і҆и҃лєвымъ, лю́демъ, приближа́ющымсѧ  є҆мꙋ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Воспо́йте гдⷭ҇ви пѣ́снь но́вꙋ, хвале́нїе въ  цр҃кви прпⷣбныхъ. 
\hMn{в҃}\hKv Да возвесели́тсѧ і҆и҃ль ѡ҆  сотво́ршемъ є҆го̀, и҆ сы́нове сїѡ́ни возра́дꙋютсѧ ѡ҆ цр҃ѣ̀  свое́мъ. 
\hMn{а҃}\hKv Да восхва́лѧтъ и҆́мѧ є҆гѡ̀ въ ли́цѣ, въ  тѷмпа́нѣ и҆ ѱалти́ри пою́тъ є҆мꙋ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  бл҃говоли́тъ гдⷭ҇ь въ лю́дехъ   свои́хъ, и҆ вознесе́тъ крѡ́ткїѧ во сп҃се́нїе. 
\hMn{а҃}\hKv  Восхва́лѧтсѧ прпⷣбнїи во сла́вѣ, и҆ возра́дꙋютсѧ на  ло́жахъ свои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Возношє́нїѧ бж҃їѧ въ горта́ни и҆́хъ,  и҆ мечѝ ѻ҆бою́дꙋ ѻ҆стры̀ въ рꙋка́хъ и҆́хъ: 
\hMn{а҃}\hKv  Сотвори́ти ѿмще́нїе во ꙗ҆зы́цѣхъ, ѡ҆бличє́нїѧ въ  лю́дехъ. 
\hMn{в҃}\hKv Свѧза́ти царѝ и҆́хъ пꙋ́ты, и҆ сла̑вныѧ и҆́хъ  рꙋчны́ми ѡ҆ко́вы желѣ́зными. 

\cuSubSec{Ѿ здѣ̀ начина́емъ стїхи̑ры на ѕ҃:} 

\hMn{а҃}\hKv Сотвори́ти въ ни́хъ сꙋ́дъ напи́санъ: сла́ва сїѧ̀  бꙋ́детъ всѣ̑мъ прпⷣбнымъ є҆гѡ̀. 
в҃ Хвали́те бг҃а во  ст҃ы́хъ є҆гѡ̀, хвали́те є҆го̀ во ᲂу҆тверже́нїи си́лы  є҆гѡ̀. 
%
\hKv{На д҃:} 
\hMn{г҃}\hKv Хвали́те є҆го̀ на си́лахъ є҆гѡ̀, хвали́те  є҆го̀ по мно́жествꙋ вели́чествїѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{д҃}\hKv Хвали́те  є҆го̀ во гла́сѣ трꙋ́бнѣмъ, хвали́те є҆го̀ во ѱалти́ри  и҆ гꙋ́слехъ. 
\hMn{є҃}\hKv Хвали́те є҆го̀ въ тѷмпа́нѣ и҆ ли́цѣ,  хвали́те є҆го̀ во стрꙋ́нахъ и҆ ѻ҆рга́нѣ. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Хвали́те  є҆го̀ въ кѷмва́лѣхъ доброгла́сныхъ,  хвали́те є҆го̀ въ кѷмва́лѣхъ восклица́нїѧ: всѧ́кое  дыха́нїе да хва́литъ гдⷭ҇а. 

