\centergraphics[width=7cm]{p-082-tone4.pdf}

\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{1}.}
\label{proroch}  

\cuLettrine
Пое́мъ \hMn{сⷯ а҃}
%
гдⷭ҇еви, сла́внѡ бо просла́висѧ: конѧ̀ и҆  вса́дника ве́рже въ мо́ре.
\hMn{в҃}\hKv Помо́щникъ и҆ покрови́тель  бы́сть мнѣ̀ во сп҃се́нїе: се́й мо́й бг҃ъ, и҆ просла́влю  є҆го̀: бг҃ъ ѻ҆ц҃а̀ моегѡ̀, и҆ вознесꙋ̀ є҆го̀: 
\hMn{г҃}\hKv Гдⷭ҇ь  сокрꙋша́ѧй бра̑ни, гдⷭ҇ь и҆́мѧ є҆мꙋ̀, колесни̑цы фараѡ́новы  и҆ си́лꙋ є҆гѡ̀ ве́рже въ мо́ре. 
\hMn{д҃}\hKv И҆збра̑нныѧ вса́дники  трїста́ты потопѝ въ чермнѣ́мъ мо́ри. 
\hMn{є҃}\hKv Пꙋчи́ною покры̀  и҆́хъ, погрѧзо́ша во глꙋбинѣ̀ ꙗ҆́кѡ ка́мень. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Десни́ца  твоѧ̀ гдⷭ҇и, просла́висѧ въ крѣ́пости, десна́ѧ твоѧ̀ рꙋка̀  гдⷭ҇и сокрꙋшѝ врагѝ: и҆ мно́жествомъ сла́вы твоеѧ̀ сте́рлъ  є҆сѝ сопроти́вныхъ. 
\hMn{з҃}\hKv Посла́лъ є҆сѝ гнѣ́въ тво́й,   поѧдѐ ѧ҆̀ ꙗ҆́кѡ сте́блїе,  и҆ дх҃омъ ꙗ҆́рости твоеѧ̀ разстꙋпи́сѧ вода̀. 
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{и҃}\hKv Ѡ҆гꙋстѣ́ша ꙗ҆́кѡ стѣна̀ во́ды, ѡ҆гꙋстѣ́ша  и҆ во́лны посредѣ̀ мо́рѧ. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Речѐ вра́гъ: гна́въ  пости́гнꙋ, раздѣлю̀ коры́сть, и҆спо́лню дꙋ́шꙋ мою̀,  ᲂу҆бїю̀ мече́мъ мои́мъ, госпо́дствовати бꙋ́детъ рꙋка̀ моѧ̀.  
\hMn{і҃}\hKv Посла́лъ є҆сѝ дх҃ъ тво́й, покры̀ ѧ҆̀ мо́ре,  погрѧзо́ша ꙗ҆́кѡ ѻ҆́лово въ водѣ̀ ѕѣ́льнѣ. 
\hMn{а҃і}\hKv Кто̀  подо́бенъ тебѣ̀ въ бозѣ́хъ гдⷭ҇и, кто̀ подо́бенъ тебѣ̀;  просла́вленъ во ст҃ы́хъ, ди́венъ сла́внѡ творѧ́й чꙋдеса̀.  
\hMn{в҃і}\hKv Просте́рлъ є҆сѝ десни́цꙋ твою̀, пожрѐ ѧ҆̀ землѧ̀.  наста́вилъ є҆сѝ пра́вдою твое́ю лю́ди твоѧ̑ сїѧ̑, ꙗ҆̀же  и҆зба́вилъ є҆сѝ. 
\hMn{г҃і}\hKv Оу҆тѣ́шилъ є҆сѝ крѣ́постїю  твое́ю во ѻ҆би́тель ст҃ꙋ́ю твою̀. слы́шаша ꙗ҆зы́цы, и҆  прогнѣ́вашасѧ, болѣ̑зни прїѧ́ша живꙋ́щїи въ фѷлїсті́мѣ. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hKv Тогда̀\hMn{д҃і} потща́шасѧ влады̑ки є҆дѡ́мстїи, и҆  кнѧзе́й мѡаві́тскихъ, прїѧ́тъ ѧ҆̀ тре́петъ, раста́ѧша всѝ  живꙋ́щїи въ ханаа́нѣ.  
\hMn{є҃і}\hKv  Нападе́тъ на нѧ̀ стра́хъ и҆ тре́петъ, вели́чїемъ мы́шцы  твоеѧ̀ да ѡ҆каменѧ́тсѧ. 
\hMn{ѕ҃і}\hKv До́ндеже про́йдꙋтъ лю́дїе  твоѝ гдⷭ҇и, до́ндеже про́йдꙋтъ лю́дїе твоѝ сі́и, ꙗ҆̀же  стѧжа́лъ є҆сѝ. 
\hMn{з҃і}\hKv Вве́дъ насадѝ ѧ҆̀ въ го́рꙋ  достоѧ́нїѧ твоегѡ̀, въ гото́вое жили́ще твоѐ, є҆́же  содѣ́лалъ є҆сѝ гдⷭ҇и, ст҃ы́ню, ю҆́же ᲂу҆гото́вастѣ  рꙋ́цѣ твоѝ. 
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hKv Гдⷭ҇ь\hMn{и҃і} црⷭ҇твꙋѧй вѣ́ки, и҆ на вѣ́къ, и҆  є҆щѐ, є҆гда̀ вни́де ко́нь фараѡ́новъ съ колесни́цами и҆  вса́дники въ мо́ре. 
\hMn{ѳ҃і}\hKv И҆ наведѐ на нѧ̀ гдⷭ҇ь во́дꙋ  морскꙋ́ю, сы́нове же і҆и҃лєвы проидо́ша сꙋ́шею посредѣ̀  мо́рѧ. 
%
\cuSubSec{Сла́ва:, и҆ ны́нѣ:}  

\hKv{Подоба́етъ вѣ́дати, ꙗ҆́кѡ втора́ѧ пѣ́снь никогда́же  стїхосло́витсѧ, то́кмѡ во є҆ди́ной вели́кой м҃_цѣ, во  вто́рникъ, стїхосло́вимъ же ю҆̀ да́же до конца̀, къ  тропарє́мъ же глаго́лемъ припѣ́въ:}

\hKv Сла́ва тебѣ̀ бж҃е  на́шъ, сла́ва тебѣ̀: 

\hKv{Є҆ди́номꙋ коемꙋ́ждо.}
%
\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{2}.}

\hKv Вонмѝ\hMn{сⷯ а҃} нб҃о, и҆ возглаго́лю, и҆ да слы́шитъ землѧ̀  глаго́лы ᲂу҆́стъ мои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Да ча́етъ ꙗ҆́кѡ до́ждь  вѣща́нїе моѐ, да сни́дꙋтъ ꙗ҆́кѡ роса̀ глаго́ли моѝ. 
\hMn{г҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ тꙋ́ча на тро́скотъ, и҆ ꙗ҆́кѡ и҆́ней на сѣ́но:  ꙗ҆́кѡ и҆́мѧ гдⷭ҇не призва́хъ, дади́те вели́чїе бг҃ꙋ  на́шемꙋ. 
\hMn{д҃}\hKv Бг҃ъ, и҆́стинна дѣла̀ є҆гѡ̀, и҆ всѝ пꙋтїѐ  є҆гѡ̀ сꙋ́дъ: 
\hMn{є҃}\hKv Бг҃ъ вѣ́ренъ, и҆ нѣ́сть непра́вды въ  не́мъ, првⷣнъ и҆ прпⷣбенъ гдⷭ҇ь. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Согрѣши́ша, не  тогѡ̀ ча̑да порѡ́чнаѧ: ро́де стропти́вый и҆ развраще́нный,  сїѧ̑ ли гдⷭ҇еви воздаетѐ: 
\hMn{з҃}\hKv Сі́и лю́дїе бꙋ́и и҆ не  мꙋ́дри: не са́мъ ли се́й ѻ҆ц҃ъ тво́й стѧжа́ тѧ, и҆ сотвори́  тѧ, и҆ созда́ тѧ; 
\hMn{и҃}\hKv Помѧни́те дни̑ вѣ̑чныѧ, разꙋмѣ́йте  лѣ̑та ро́да родѡ́въ. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Вопросѝ ѻ҆тца̀ твоего̀, и҆  возвѣсти́тъ тебѣ̀: ста́рцы твоѧ̑, и҆ рекꙋ́тъ тѝ. 
\hMn{і҃}\hKv  Є҆гда̀ раздѣлѧ́ше вы́шнїй ꙗ҆зы́ки, ꙗ҆́коже разсѣ́ѧ  сы́ны а҆да́мѡвы: 
\hMn{а҃і}\hKv Поста́ви предѣ́лы ꙗ҆зы́кѡвъ по  числꙋ̀ а҆́гг҃лъ бж҃їихъ. и҆ бы́сть  ча́сть гдⷭ҇нѧ, лю́дїе є҆гѡ̀ і҆а́кѡвъ, ᲂу҆́же  наслѣ́дїѧ є҆гѡ̀ і҆и҃ль. 
\hMn{в҃і}\hKv Оу҆довлѝ є҆го̀ въ  пꙋсты́ни въ жа́жди зно́ѧ въ безво́днѣ. 
\hMn{г҃і}\hKv Ѡ҆бы́де є҆го̀, и҆  наказа̀ є҆го̀, и҆ сохранѝ є҆го̀ ꙗ҆́кѡ зѣ́ницꙋ ѻ҆́ка.  
\hMn{д҃і}\hKv Ꙗ҆́кѡ ѻ҆ре́лъ покры̀ гнѣздо̀ своѐ, и҆ на птенцы̀  своѧ̑ возжелѣ̀. Просте́ръ крилѣ̑ своѝ, и҆ прїѧ́тъ ѧ҆̀, и҆  под̾ѧ́тъ ѧ҆̀ на ра́мꙋ своє́ю. 
\hMn{ѕ҃і}\hKv Гдⷭ҇ь є҆ди́нъ  вожда́ше ѧ҆̀, и҆ не бѣ̀ съ ни́ми бо́гъ чꙋ́ждь. 
\hMn{з҃і}\hKv  Возведѐ ѧ҆̀ на си́лꙋ землѝ, насы́ти ѧ҆̀ жи́тъ се́льныхъ.  
\hMn{и҃і}\hKv Сса́ша ме́дъ и҆з̾ ка́мене, и҆ є҆ле́й ѿ тве́рда  ка́мене. 
\hMn{ѳ҃і}\hKv Ма́сло кра́вїе, и҆ млеко̀ ѻ҆́вчее съ  тꙋ́комъ а҆́гнчимъ и҆ ѻ҆́внимъ, сынѡ́въ ю҆́нчихъ и҆  ко́злихъ, съ тꙋ́комъ пшени́чнымъ, и҆ кро́вь гро́здовꙋ пїѧ́хꙋ  вїно̀. 
\hMn{к҃}\hKv И҆ ꙗ҆дѐ і҆а́кѡвъ и҆ насы́тисѧ, и҆ ѿве́ржесѧ  возлю́бленный. 
\hMn{к҃а}\hKv Оу҆ты̀, ᲂу҆толстѣ̀, разширѣ̀, и҆  ѡ҆ста́ви бг҃а сотво́ршаго є҆го̀, ѿстꙋпѝ ѿ бг҃а сп҃са  своегѡ̀. 
\hMn{к҃в}\hKv Прогнѣ́ваша мѧ̀ ѡ҆ чꙋжи́хъ, и҆ въ  ме́рзостехъ свои́хъ преѡгорчи́ша мѧ̀. 
\hMn{к҃г}\hKv Пожро́ша  бѣсовѡ́мъ, а҆ не бг҃ꙋ,   богѡ́мъ, и҆́хже не вѣ́дѣша: но́ви и҆ секра́ти прїидо́ша,  и҆́хже не вѣ́дѣша ѻ҆тцы̀ и҆́хъ. 
\hMn{к҃д}\hKv  Бг҃а ро́ждшаго тѧ̀  ѡ҆ста́вилъ є҆сѝ и҆ забы́лъ є҆сѝ бг҃а пита́ющаго тѧ̀.  
\hMn{к҃є}\hKv И҆ ви́дѣ гдⷭ҇ь, и҆ возревнова̀, и҆ раздражи́сѧ за  гнѣ́въ сынѡ́въ и҆́хъ и҆ дще́рей. 
\hMn{к҃ѕ}\hKv И҆ речѐ: ѿвращꙋ̀  лицѐ моѐ ѿ ни́хъ, и҆ покажꙋ̀, что̀ бꙋ́детъ и҆̀мъ  напослѣ́докъ. 
\hMn{к҃з}\hKv Ꙗ҆́кѡ ро́дъ развраще́нъ є҆́сть  сы́нове, и҆̀мже нѣ́сть вѣ́ры въ ни́хъ. 
\hMn{к҃и}\hKv Ті́и  раздражи́ша мѧ̀ не ѡ҆ бз҃ѣ прогнѣ́ваша мѧ̀ во і҆́дѡлѣхъ  свои́хъ. 
\hMn{к҃ѳ}\hKv И҆ а҆́зъ раздражꙋ̀ ѧ҆̀ не ѡ҆ ꙗ҆зы́цѣ, ѡ҆  ꙗ҆зы́цѣ же неразꙋ́мливѣ прогнѣ́ваю ѧ҆̀. 
\hMn{л҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  ѻ҆́гнь возгори́тсѧ ѿ ꙗ҆́рости моеѧ̀, разжже́тсѧ до а҆́да  преиспо́днѧгѡ. 
\hMn{л҃а}\hKv Снѣ́сть зе́млю и҆ жи̑та є҆ѧ̀,  попали́тъ ѡ҆снова̑нїѧ го́ръ. 
\hMn{л҃в}\hKv Соберꙋ̀ на ни́хъ ѕла̑ѧ,  и҆ стрѣ́лы моѧ̑ сконча́ю въ ни́хъ. 
\hMn{л҃г}\hKv Та́юще гла́домъ,  и҆ снѣ́дь пти́цъ и҆ го́рбъ неисцѣ́ленъ. 
\hMn{л҃д}\hKv Зꙋ́бы  ѕвѣре́й послю̀ въ нѧ̀,  съ ꙗ҆́ростїю пресмыка́ющихсѧ по  землѝ. 
\hMn{л҃є}\hKv Ѿвнѣ̀ безча́дитъ ѧ҆̀ ме́чь, и҆ ѿ  хра́мѡвъ и҆́хъ стра́хъ:  ю҆́ноша  съ дѣ́вою, ссꙋ́щее съ соверше́ннымъ ста́рцемъ. 
\hMn{л҃ѕ}\hKv   Рѣ́хъ: разсѣ́ю ѧ҆̀, ᲂу҆ста́влю же ѿ человѣ̑къ па́мѧть  и҆́хъ. 
\hMn{л҃з}\hKv А҆́ще не за гнѣ́въ врагѡ́въ, да не  долголѣ́тствꙋютъ, и҆ да не налѧ́гꙋтъ сꙋпоста́ти. 
\hMn{л҃и}\hKv Да  не рекꙋ́тъ: рꙋка̀ на́ша высока̀, и҆ не гдⷭ҇ь сотворѝ сїѧ̑  всѧ̑. 
\hMn{л҃ѳ}\hKv Ꙗ҆́кѡ ꙗ҆зы́къ погꙋби́вый совѣ́тъ є҆́сть, и҆  нѣ́сть въ ни́хъ хꙋдо́жества. 
\hMn{м҃}\hKv Не смы́слиша разꙋмѣ́ти  сїѧ̑ всѧ̑, да прїи́мꙋтъ во грѧдꙋ́щее лѣ́то. 
\hMn{м҃а}\hKv Ка́кѡ  пожене́тъ є҆ди́нъ ты́сѧщы, и҆ два̀ дви́гнета тьмы̀: м҃в  А҆́ще не бг҃ъ ѿда́стъ тѧ̀, и҆ гдⷭ҇ь преда́стъ ѧ҆̀; 
\hMn{м҃г}\hKv  Не сꙋ́ть бо бо́зи и҆́хъ, ꙗ҆́кѡ бг҃ъ на́шъ: врази́ же на́ши  неразꙋ́мливи. 
\hMn{м҃д}\hKv Ѿ вїногра́дѡвъ бо содо́мскихъ  вїногра́дъ и҆́хъ и҆ розга̀ и҆́хъ ѿ гомо́рры. 
\hMn{м҃є}\hKv  Гро́здъ и҆́хъ, гро́здъ же́лчи, гро́здъ го́рести и҆́хъ. 
\hMn{м҃ѕ}\hKv  Ꙗ҆́рость ѕмїє́въ вїно̀ и҆́хъ: и҆ ꙗ҆́рость а҆́спїдѡвъ  неисцѣ́льна. 
\hMn{м҃з}\hKv Не сїѧ̑ ли всѧ̑ собра́шасѧ ᲂу҆ менѐ,  и҆ запечатлѣ́шасѧ въ сокро́вищахъ мои́хъ; 
\hMn{м҃и}\hKv Въ де́нь  ѿмще́нїѧ возда́мъ, 
\hMn{м҃ѳ}\hKv Во вре́мѧ, внегда̀ соблазни́тсѧ    нога̀ и҆́хъ. 
\hMn{н҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  бли́зъ де́нь поги́бели и҆́хъ, и҆ предстоѧ́тъ готѡ́ваѧ ва́мъ.  
\hMn{н҃а}\hKv Ꙗ҆́кѡ сꙋ́дитъ гдⷭ҇ь лю́демъ свои̑мъ, и҆ ѡ҆ рабѣ́хъ  свои́хъ ᲂу҆моле́нъ бꙋ́детъ. 
\hMn{н҃в}\hKv Ви́дѣ бо ѧ҆̀  разсла́блены, и҆ и҆ста́ѧвшѧ во вре́мѧ, и҆ и҆знемо́гшѧ. 
\hMn{н҃г}\hKv  И҆ речѐ гдⷭ҇ь: гдѣ̀ сꙋ́ть бо́зи и҆́хъ, и҆́хже ᲂу҆пова́ша  на нѧ̀; и҆́хже тꙋ́къ же́ртвъ и҆́хже ꙗ҆дѧ́сте, и҆ пїѧ́сте  вїно̀ тре́бъ и҆́хъ; 
\hMn{н҃д}\hKv Да воскрⷭ҇нꙋтъ, помо́гꙋтъ ва́мъ,  и҆ бꙋ́дꙋтъ ва́мъ покрови́тели. 
\hMn{н҃є}\hKv Ви́дите, ви́дите,  ꙗ҆́кѡ а҆́зъ є҆́смь, и҆ нѣ́сть бг҃ъ ра́звѣ менѐ. 
\hMn{н҃ѕ}\hKv  А҆́зъ ᲂу҆бїю̀, и҆ жи́ти сотворю̀: поражꙋ̀, и҆ а҆́зъ  и҆сцѣлю̀: и҆ нѣ́сть, и҆́же и҆́зметъ ѿ рꙋкꙋ̀ моє́ю.  
\hMn{н҃з}\hKv Ꙗ҆́кѡ воздви́гнꙋ на нб҃о рꙋ́кꙋ мою̀, и҆ кленꙋ́сѧ  десни́цею мое́ю, и҆ рекꙋ̀: жи́въ а҆́зъ во вѣ́ки. 
\hMn{н҃и}\hKv  Ꙗ҆́кѡ поѡстрю̀ ꙗ҆́кѡ мо́лнїю ме́чь мо́й, и҆ прїи́метъ  сꙋ́дъ рꙋка̀ моѧ̀. 
\hMn{н҃ѳ}\hKv И҆ возда́мъ ме́сть врагѡ́мъ, и҆  ненави́дѧщымъ мѧ̀ возда́мъ. 
\hMn{ѯ҃}\hKv Оу҆пою̀ стрѣ́лы моѧ̑  ѿ кро́ве, и҆ ме́чь мо́й снѣ́сть мѧса̀: 
\hMn{ѯ҃а}\hKv Ѿ кро́ве  ꙗ҆́звенныхъ и҆ плѣне́нїѧ, ѿ гла́въ  кнѧзе́й ꙗ҆зы́ческихъ. 
\hMn{ѯ҃в}\hKv Возвесели́тесѧ нб҃са̀  кꙋ́пнѡ съ ни́мъ, и҆ да покло́нѧтсѧ є҆мꙋ̀ всѝ а҆́гг҃ли  бж҃їи. 
\hMn{ѯ҃г}\hKv Возвесели́тесѧ ꙗ҆зы́цы съ людьмѝ є҆гѡ̀, и҆  да ᲂу҆крѣпѧ́тсѧ є҆мꙋ̀ всѝ сы́нове бж҃їи. 
\hMn{ѯ҃д}\hKv Ꙗ҆́кѡ  кро́вь сынѡ́въ свои́хъ ѿмща́етъ, и҆ ѿмсти́тъ и҆  возда́стъ ме́сть врагѡ́мъ, и҆ ненави́дѧщымъ є҆гѡ̀  возда́стъ. 
\hMn{ѯ҃є}\hKv И҆ ѡ҆чи́ститъ гдⷭ҇ь зе́млю люде́й  свои́хъ. 

\hKv{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:}  
%
\cuSubSec{Пѣ́снь г҃.}

\cuLettrine
Оу҆тверди́сѧ\hMn{сⷯ а҃} се́рдце моѐ во гдⷭ҇ѣ, вознесе́сѧ  ро́гъ мо́й ѡ҆ бз҃ѣ мое́мъ: разшири́шасѧ ᲂу҆ста̀ моѧ̑ на  врагѝ моѧ̑, возвесели́хсѧ ѡ҆ сп҃се́нїи твое́мъ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  нѣ́сть ст҃ъ, ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь, и҆ нѣ́сть првⷣнъ, ꙗ҆́кѡ бг҃ъ  на́шъ: и҆ нѣ́сть ст҃ъ па́че тебѐ. 
\hMn{г҃}\hKv Не хвали́тесѧ и҆ не  глаго́лите высѡ́каѧ въ горды́ни: нижѐ да и҆зы́детъ  велерѣ́чїе и҆з̾ ᲂу҆́стъ ва́шихъ. 
\hMn{д҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ бг҃ъ  ра́зꙋмѡвъ гдⷭ҇ь, и҆ бг҃ъ ᲂу҆готовлѧ́ѧй начина̑нїѧ своѧ̑.   
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{є҃}\hKv Лꙋ́къ си́льныхъ и҆знемо́же и҆ немощствꙋ́ющїи  препоѧ́сашасѧ си́лою. 
\hMn{ѕ҃}\hKv И҆спо́лненнїи хлѣ́бѡвъ,  лиши́шасѧ, и҆ а҆́лчꙋщїи прише́льствоваша зе́млю. 
\hMn{з҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  непло́ды родѝ се́дмь, и҆ мнѡ́гаѧ въ ча́дѣхъ и҆знемо́же.  
\hMn{и҃}\hKv Гдⷭ҇ь мертви́тъ и҆ живи́тъ, низво́дитъ во а҆́дъ, и҆  возво́дитъ. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Гдⷭ҇ь ᲂу҆бо́житъ, и҆ богати́тъ, смирѧ́етъ  и҆ вы́ситъ: возставлѧ́етъ ѿ землѝ ᲂу҆бо́га, и҆ ѿ  гно́ища воздвиза́етъ ни́ща. 
\hMn{і҃}\hKv Посади́те є҆го̀ съ  могꙋ́щими люде́й и҆ прⷭ҇то́лъ сла́вы наслѣ́дꙋѧ є҆мꙋ̀. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{а҃і}\hKv Даѧ́й мл҃твꙋ молѧ́щемꙋсѧ, и҆ бл҃гословѝ  лѣ̑та првⷣнагѡ. 
\hMn{в҃і}\hKv Ꙗ҆́кѡ не ᲂу҆крѣплѧ́етсѧ и҆  си́ленъ мꙋ́жъ крѣ́постїю свое́ю, гдⷭ҇ь не́мощна сотворѝ  сꙋпоста́та є҆гѡ̀, гдⷭ҇ь ст҃ъ. 
\hMn{г҃і}\hKv Да не хва́литсѧ  премꙋ́дрый премꙋ́дростїю свое́ю, и҆ да не хва́литсѧ си́льный  си́лою свое́ю, и҆ да не хва́литсѧ бога́тый бога́тствомъ  свои́мъ. 
\hMn{д҃і}\hKv Но ѡ҆ се́мъ да хва́литсѧ хвалѧ́йсѧ, є҆́же  разꙋмѣ́ти и҆ зна́ти гдⷭ҇а, и҆ твори́ти сꙋ́дъ и҆ пра́вдꙋ  посредѣ̀ землѝ.  
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{є҃і}\hKv Гдⷭ҇ь взы́де на нб҃са̀, и҆ возгремѣ̀, то́й  сꙋ́дитъ концє́мъ землѝ првⷣнъ сы́й. 
\hMn{ѕ҃і}\hKv И҆ да́стъ  крѣ́пость царю̀ на́шемꙋ, и҆ вознесе́тъ ро́гъ хрⷭ҇та̀  своегѡ̀.  

\hKv{Сла́ва: И҆ ны́нѣ:} 
%
\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{4}.}

\cuLettrine
Гдⷭ҇и\hMn{сⷯ а҃}, ᲂу҆слы́шахъ слꙋ́хъ тво́й, и҆ ᲂу҆боѧ́сѧ:  гдⷭ҇и, разꙋмѣ́хъ дѣла̀ твоѧ̑, и҆ ᲂу҆жасо́хсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv  Посредѣ̀ двою̀ живѡ́тнꙋ позна́нъ бꙋ́деши. внегда̀  прибли́житисѧ лѣ́тѡмъ, позна́ешисѧ. внегда̀ прїитѝ  вре́мени, ꙗ҆ви́шисѧ, 
внегда̀ смꙋти́тисѧ дꙋшѝ мое́й во  гнѣ́вѣ, млⷭ҇ть твою̀ помѧне́ши. 
\hMn{г҃}\hKv Бг҃ъ ѿ ю҆́га  прїи́детъ, и҆ ст҃ы́й и҆з̾ горы̀ прїѡсѣне́нныѧ ча́щи. 
\hMn{д҃}\hKv  Покры̀ нб҃са̀ добродѣ́тель є҆гѡ̀, и҆ хвалы̀ є҆гѡ̀  и҆спо́лнь землѧ̀. 
\hMn{є҃}\hKv И҆ сїѧ́нїе є҆гѡ̀, ꙗ҆́кѡ свѣ́тъ  бꙋ́детъ ро́зи въ рꙋка́хъ є҆гѡ̀, и҆ положѝ любо́вь  держа́внꙋ крѣ́пости свое́й. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Пред̾ лице́мъ є҆гѡ̀  пред̾и́детъ сло́во, и҆ и҆зы́детъ на по́ле за  пѧ́тꙋ є҆гѡ̀. 
\hMn{з҃}\hKv Ста̀, и҆  подви́жесѧ землѧ̀: призрѣ̀ и҆ раста́ѧша ꙗ҆зы́цы. 
\hMn{и҃}\hKv  Стры́шасѧ и҆ го́ры нꙋ́ждею, раста́ѧша хо́лми вѣ́чнїи,  шє́ствїѧ вѣ̑чнаѧ и҆́хъ за трꙋ́дъ ви́дѣша. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Селє́нїѧ  є҆ѳїѡ́пскаѧ ᲂу҆боѧ́тсѧ, и҆ кро́вы землѝ мадїа́мскїѧ.  
\hMn{і҃}\hKv Є҆да̀ въ рѣка́хъ прогнѣ́ваешисѧ гдⷭ҇и; є҆да̀ въ  рѣка́хъ ꙗ҆́рость твоѧ̀; и҆лѝ въ мо́ри ᲂу҆стремле́нїе  твоѐ; 
\hMn{а҃і}\hKv Ꙗ҆́кѡ всѧ́деши на ко́ни твоѧ̑, и҆ ѣ҆жде́нїе  твоѐ сп҃се́нїе. 
\hMn{в҃і}\hKv Налѧца́ѧ налѧче́ши лꙋ́къ тво́й на  ски́птры, глаго́летъ гдⷭ҇ь. 
\hMn{г҃і}\hKv Рѣка́ми разсѧ́детсѧ  землѧ̀, ᲂу҆́зрѧтъ тѧ̀ и҆ поболѧ́тъ лю́дїе. 
\hMn{д҃і}\hKv Расточа́ѧ  во́ды ше́ствїѧ, дадѐ бе́здна гла́съ сво́й, высота̀  привидѣ́нїѧ своѧ̑. 
\hMn{є҃і}\hKv Воздви́жесѧ со́лнце, и҆ лꙋна̀  ста̀ въ чи́нѣ свое́мъ. 
\hMn{ѕ҃і}\hKv Во свѣ́тъ стрѣ́лы твоѧ̑  по́йдꙋтъ, въ блиста́нїи мо́лнїи ѻ҆рꙋ́жїй твои́хъ. 
\hMn{з҃і}\hKv  Преще́нїемъ ᲂу҆ма́лиши зе́млю и҆ ꙗ҆́ростїю низложи́ши  ꙗ҆зы́ки. И҆зше́лъ є҆сѝ на сп҃се́нїе люде́й твои́хъ,  сп҃стѝ пома̑занныѧ твоѧ̑ прише́лъ є҆сѝ.  
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{ѳ҃і}\hKv Вложи́лъ є҆сѝ во главы̑ беззако́нныхъ  сме́рть, воздви́глъ є҆сѝ ᲂу҆́за да́же до вы́и въ коне́цъ.  
\hMn{к҃}\hKv Разсѣ́клъ є҆сѝ во и҆зстꙋпле́нїи главы̑ си́льныхъ,  стрѧсꙋ́тсѧ въ не́й: разве́рзꙋтъ ᲂу҆зды̑ своѧ̑, ꙗ҆́кѡ  снѣда́ѧй ни́щїй та́й. 
\hMn{к҃а}\hKv И҆ возве́лъ є҆сѝ на мо́ре  ко́ни твоѝ, смꙋща́ющыѧ во́ды мнѡ́ги. к҃в Сохрани́хсѧ, и҆  ᲂу҆боѧ́сѧ се́рдце моѐ ѿ гла́са мл҃твы ᲂу҆сте́нъ мои́хъ.  
\hMn{к҃г}\hKv И҆ вни́де тре́петъ въ кѡ́сти моѧ̑, и҆ во мнѣ̀  смѧте́сѧ крѣ́пость моѧ̀. 
\hMn{к҃д}\hKv Почі́ю въ де́нь ско́рби  моеѧ̀, да взы́дꙋ въ лю́ди прише́льствїѧ моегѡ̀. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{к҃є}\hKv Занѐ смо́ковь не плодопринесе́тъ, и҆ не  бꙋ́детъ ро́да въ лоза́хъ. 
\hMn{к҃ѕ}\hKv Солже́тъ дѣ́ло ма́слинное,  и҆ полѧ̀ не сотворѧ́тъ ꙗ҆́ди. 
\hMn{к҃з}\hKv Ѡ҆скꙋдѣ́ша ѻ҆́вцы ѿ  пи́щи, и҆ не бꙋ́детъ волѡ́въ при ꙗ҆́слехъ. 
\hMn{к҃и}\hKv А҆́зъ же  ѡ҆ гдⷭ҇ѣ возра́дꙋюсѧ, возвеселю́сѧ ѡ҆ бз҃ѣ сп҃сѣ мое́мъ.  
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{к҃ѳ}\hKv Гдⷭ҇ь бг҃ъ мо́й, си́ла моѧ̀, и҆ ᲂу҆чини́тъ  но́зѣ моѝ на соверше́нїе. 
\hMn{л҃}\hKv И҆ на высѡ́каѧ  возво́дитъ мѧ̀, побѣди́ти мѝ въ пѣ́сни  є҆гѡ̀. 
%
\cuSubSec{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:} 

\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{5}.}

\cuLettrine
Ѿ но́щи\hMn{сⷯ а҃} ᲂу҆́тренюетъ дх҃ъ мо́й къ тебѣ̀ бж҃е,  занѐ свѣ́тъ повелѣ̑нїѧ твоѧ̑ на землѝ. 
\hMn{в҃}\hKv Пра́вдѣ  наꙋчи́тесѧ живꙋ́щїи на землѝ: преста́ бо нечести́вый, не  наꙋчи́тсѧ пра́вдѣ, на землѝ и҆́стины не сотвори́тъ. 
\hMn{г҃}\hKv  Да во́зметсѧ нечести́вый, да не ви́дитъ сла́вы гдⷭ҇ни. гдⷭ҇и  высока̀ твоѧ̀ мы́шца, и҆ не вѣ́дѣша, разꙋмѣ́вше же  постыдѧ́тсѧ.  
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{д҃}\hKv За́висть прїи́метъ лю́ди ненака̑занныѧ, и҆  ны́нѣ ѻ҆́гнь сꙋпоста́ты поѧ́стъ. 
\hMn{є҃}\hKv Гдⷭ҇и бж҃е на́шъ,  ми́ръ да́ждь на́мъ, всѧ̑ бо возда́лъ є҆сѝ на́мъ. 
\hMn{ѕ҃}\hKv  Гдⷭ҇и бж҃е на́шъ, стѧжи́ ны: гдⷭ҇и ра́звѣ тебѐ и҆но́гѡ не  вѣ́мы, и҆́мѧ твоѐ и҆менꙋ́емъ. 
\hMn{з҃}\hKv Ме́ртвїи же живота̀ не  и҆́мꙋтъ ви́дѣти, нижѐ вра́чеве воскресѧ́тъ. 
\hMn{и҃}\hKv Сегѡ̀  ра́ди  наве́лъ є҆сѝ, и҆  погꙋби́лъ, и҆ взѧ́лъ є҆сѝ всѧ́къ мꙋ́жескъ по́лъ и҆́хъ.  
\hMn{ѳ҃}\hKv Приложѝ и҆̀мъ ѕла̀ гдⷭ҇и, приложѝ ѕла̀ сла̑внымъ  землѝ. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{і҃}\hKv Гдⷭ҇и, въ ско́рби помѧнꙋ́хомъ тѧ̀, въ ско́рби  ма́лѣ наказа́нїе твоѐ на́мъ. 
\hMn{а҃і}\hKv И҆ ꙗ҆́кѡ болѧ́щаѧ  приближа́етсѧ роди́ти, и҆ въ болѣ́зни свое́й вопїѧ́ше:  та́кѡ бы́хомъ возлю́бленномꙋ твоемꙋ̀. 
\hMn{в҃і}\hKv Стра́ха ра́ди  твоегѡ̀, гдⷭ҇и, во чре́вѣ прїѧ́хомъ, и҆ поболѣ́хомъ, и҆  роди́хомъ дх҃ъ сп҃се́нїѧ, є҆го́же сотвори́хомъ на землѝ.  
\hMn{г҃і}\hKv Не паде́мъ, но падꙋ́тъ живꙋ́щїи на землѝ. 
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{д҃і}\hKv Воскре́снꙋтъ ме́ртвїи, и҆ воста́нꙋтъ и҆̀же во  гробѣ́хъ, и҆ возвеселѧ́тсѧ и҆̀же на зелмѝ. 
\hMn{є҃і}\hKv Роса́  бо, ꙗ҆́же ѿ тебѐ, и҆сцѣле́нїе и҆̀мъ є҆́сть: землѧ́ же  нечести́выхъ паде́тъ.  
%
\cuSubSec{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:} 

\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{6}.}

\cuLettrine
Возопи́хъ\hMn{сⷯ а҃} ско́рби мое́й ко гдⷭ҇ꙋ бг҃ꙋ моемꙋ̀, и҆  ᲂу҆слы́ша мѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv И҆з̾ чре́ва а҆́дова  во́пль мо́й, ᲂу҆слы́шалъ є҆сѝ гла́съ мо́й:  ѿве́рглъ мѧ̀ є҆сѝ во глꙋбины̑ се́рдца морска́гѡ, и҆  рѣ́ки ѡ҆быдо́ша мѧ̀. 
\hMn{г҃}\hKv Всѧ̑ высоты̀ твоѧ̑, и҆ во́лны  твоѧ̑ на мнѣ̀ преидо́ша. 
\hMn{д҃}\hKv И҆ а҆́зъ рѣ́хъ: ѿри́нꙋхсѧ  ѿ ѻ҆́чїю твоє́ю, є҆да̀ приложꙋ̀ призрѣ́ти мѝ къ  хра́мꙋ ст҃о́мꙋ твоемꙋ̀; 
\hMn{є҃}\hKv Возлїѧ́сѧ вода̀ до дꙋшѝ  моеѧ̀, бе́здна ѡ҆бы́де мѧ̀ послѣ́днѧѧ. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{ѕ҃}\hKv Понрѐ глава̀ моѧ̀ въ разсѣ́ли го́ръ: снидо́хъ  въ зе́млю, є҆ѧ́же верєѝ є҆ѧ̀ закле́пи вѣ́чнїи. 
\hMn{з҃}\hKv И҆  да взы́детъ и҆з̾ и҆стлѣ́нїѧ живо́тъ мо́й къ тебѣ̀, гдⷭ҇и  бж҃е мо́й. 
\hMn{и҃}\hKv Внегда̀ скончава́тисѧ ѿ менѐ дꙋшѝ мое́й,  гдⷭ҇а помѧнꙋ́хъ. 
\hMn{ѳ҃}\hKv  И҆ да прїи́детъ къ тебѣ̀ мл҃тва  моѧ̀, къ хра́мꙋ ст҃о́мꙋ твоемꙋ̀. 
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{і҃}\hKv Хранѧ́щїи сꙋ́єтнаѧ и҆ лѡ́жнаѧ, ми́лость свою̀  ѡ҆ста́виша. 
\hMn{а҃і}\hKv А҆́зъ же со гла́сомъ хвале́нїѧ и҆  и҆сповѣ́данїѧ пожрꙋ̀ тебѣ̀: є҆ли̑ка ѡ҆бѣща́хъ возда́мъ  тебѣ̀ во сп҃се́нїе моѐ гдⷭ҇еви.  
%
\cuSubSec{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:} 

\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{7}.}

\cuLettrine 
Бл҃гослове́нъ\hMn{сⷯ а҃} є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆тє́цъ на́шихъ,  и҆ хва́льно и҆ просла́влено и҆́мѧ твоѐ во вѣ́ки. 
\hMn{в҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ пра́веденъ є҆сѝ ѡ҆ всѣ́хъ, ꙗ҆̀же сотвори́лъ  є҆сѝ на́мъ: 
\hMn{г҃}\hKv И҆ всѧ̑ дѣла̀ твоѧ̑ и҆́стинна, и҆ пра́ви  пꙋтїѐ твоѝ, и҆ всѝ сꙋдѝ твоѝ и҆́стинни: 
\hMn{д҃}\hKv И҆ сꙋдьбы̑  и҆́стинны сотвори́лъ є҆сѝ по всѣ̑мъ, ꙗ҆̀же наве́лъ  є҆сѝ на ны̀, и҆ на гра́дъ ст҃ы́й ѻ҆тє́цъ на́шихъ  і҆ерⷭ҇ли́мъ. 
\hMn{є҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ и҆́стиною и҆ сꙋдо́мъ наве́лъ  є҆сѝ сїѧ̑ всѧ̑ на ны̀, грѣ̑хъ ра́ди на́шихъ. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  согрѣши́хомъ и҆ беззако́нновахомъ ѿстꙋпи́ти ѿ тебѐ, и҆  прегрѣши́хомъ во всѣ́хъ. 
\hMn{з҃}\hKv И҆ за́повѣдей твои́хъ не  послꙋ́шахомъ, нижѐ соблюдо́хомъ, нижѐ сотвори́хомъ,  ꙗ҆́коже заповѣ́далъ є҆сѝ на́мъ, да бла́го на́мъ бꙋ́детъ.  
\hMn{и҃}\hKv И҆ всѧ̑ ꙗ҆̀же сотвори́лъ є҆сѝ на́мъ, и҆ всѧ̑  є҆ли́ка наве́лъ є҆сѝ на́мъ, и҆́стиннымъ сꙋдо́мъ  сотвори́лъ є҆сѝ. 
\hMn{ѳ҃}\hKv И҆ преда́лъ є҆сѝ на́съ въ рꙋ́ки  врагѡ́въ беззако́нныхъ, ме́рзкихъ ѿстꙋ́пникѡвъ, и҆ царе́ви  непра́веднꙋ и҆  лꙋка́внѣйшꙋ  па́че всеѧ̀ землѝ. 
\hMn{і҃}\hKv И҆ ны́нѣ нѣ́сть на́мъ ѿве́рсти  ᲂу҆́стъ, стꙋ́дъ и҆ поноше́нїе бы́хомъ рабѡ́мъ твои̑мъ, и҆  чтꙋ́щымъ тѧ̀. 
\hMn{а҃і}\hKv Не преда́ждь же на́съ до конца̀ и҆́мене  твоегѡ̀ ра́ди, и҆ не разорѝ завѣ́та твоегѡ̀, и҆ не  
ѿста́ви млⷭ҇ти твоеѧ̀ ѿ на́съ, а҆враа́ма ра́ди  возлю́бленнагѡ ѿ тебѐ, и҆ за і҆саа́ка раба̀ твоего̀, и҆  і҆и҃лѧ ст҃а́го твоего̀: 
\hMn{в҃і}\hKv И҆̀мже глаго́лалъ є҆сѝ  ᲂу҆мно́жити сѣ́мѧ и҆́хъ, ꙗ҆́кѡ ѕвѣ́зды нбⷭ҇ныѧ, и҆  ꙗ҆́кѡ песо́къ при краѝ мо́рѧ. 
\hMn{г҃і}\hKv Ꙗ҆́кѡ влⷣко,  ᲂу҆ма́лихомсѧ па́че всѣ́хъ ꙗ҆зы́къ, и҆ є҆смы̀ смире́ни  по всѣ́й землѝ дне́сь, грѣ̑хъ ра́ди на́шихъ. 
\hMn{д҃і}\hKv И҆  нѣ́сть во вре́мѧ сїѐ нача́льника и҆ прⷪ҇ро́ка и҆ вожда̀,  нижѐ всесожже́нїѧ, нижѐ же́ртвы, нижѐ приноше́нїѧ, 
нижѐ  кади́ла, ни мѣ́ста, є҆́же пожре́ти пред̾ тобо́ю, и҆  ѡ҆брѣстѝ млⷭ҇ть. 
\hMn{є҃і}\hKv Но дꙋше́ю сокрꙋше́нною, и҆  дꙋ́хомъ смире́ннымъ, да прїѧ́ти бꙋ́демъ. 
\hMn{ѕ҃і}\hKv Ꙗ҆́кѡ во  всесожже́нїихъ ѻ҆́внихъ и҆ ю҆́нчихъ, и҆ ꙗ҆́кѡ во тьма́хъ  а҆́гнецъ тꙋ́чныхъ, та́кѡ да бꙋ́детъ же́ртва  на́ша пред̾ тобо́ю дне́сь, 
и҆ да соверши́тсѧ по  тебѣ̀, ꙗ҆́кѡ нѣ́сть стꙋда̀ ᲂу҆пова́ющымъ на тѧ̀. 
\hMn{з҃і}\hKv  И҆ ны́нѣ возслѣ́дꙋемъ всѣ́мъ се́рдцемъ. и҆ бои́мсѧ тебѐ,  и҆ и҆́щемъ лица̀ твоегѡ̀. 
\hMn{и҃і}\hKv Не посрамѝ на́съ, но  сотворѝ съ на́ми по кро́тости твое́й, и҆ по мно́жествꙋ  млⷭ҇ти твоеѧ̀: 
\hMn{ѳ҃і}\hKv И҆ и҆змѝ на́съ по чꙋдесє́мъ твои́мъ,  и҆ да́ждь сла́вꙋ и҆́мени твоемꙋ̀ гдⷭ҇и. 
\hMn{к҃}\hKv И҆ да  посра́мѧтсѧ всѝ ꙗ҆влѧ́ющїи рабѡ́мъ твои̑мъ ѕла̑ѧ, и҆ да  постыдѧ́тсѧ ѿ всѧ́кїѧ си́лы, и҆ крѣ́пость и҆́хъ да  сокрꙋши́тсѧ. 
\hMn{к҃а}\hKv И҆ да разꙋмѣ́ютъ, ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆сѝ  гдⷭ҇ь бг҃ъ є҆ди́нъ, и҆ сла́венъ по все́й вселе́ннѣй. 
\hMn{к҃в}\hKv  И҆ не преста́ша влага́ющїи ѧ҆̀ слꙋги̑ царє́вы, жгꙋ́ще пе́щь  на́фѳою, и҆ смоло́ю, и҆ и҆згре́бьми, и҆ ро́ждїемъ.  
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{к҃г}\hKv И҆ разлива́шесѧ пла́мень над̾ пе́щїю, на  ла́кти четы́редесѧть де́вѧть: 
\hMn{к҃д}\hKv И҆ ѡ҆бы́де и҆ пожжѐ,  ꙗ҆̀же ѡ҆брѣ́те ѡ҆ пе́щи халде́йстѣй. к҃є А҆́гг҃лъ же  гдⷭ҇нь сни́де кꙋ́пнѡ съ сꙋ́щими ѡ҆ а҆за́рїи въ пе́щь: 
\hMn{к҃ѕ}\hKv  И҆ ѿтрѧсѐ пла́мень ѻ҆́гненный  ѿ пе́щи. 
\hMn{к҃з}\hKv И҆ сотворѝ сре́днее пе́щи, ꙗ҆́кѡ  дꙋ́хъ росы̀ шꙋмѧ́щъ, и҆ не прикоснꙋ́сѧ и҆́хъ ѿню́дь  ѻ҆́гнь, ни ѡ҆скорбѝ, нижѐ стꙋжѝ и҆̀хъ. 
\hMn{к҃и}\hKv Тогда̀  трїѐ ꙗ҆́кѡ є҆ди́нѣми ᲂу҆сты̀ поѧ́хꙋ, и҆ бл҃гословлѧ́хꙋ,  и҆ сла́влѧхꙋ бг҃а въ пещѝ, глаго́люще: 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{к҃ѳ}\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆тє́цъ  на́шихъ, и҆ препѣ́тый и҆ превозноси́мый во вѣ́ки. 
\hMn{л҃}\hKv И҆  бл҃гослове́но и҆́мѧ сла́вы твоеѧ̀ ст҃о́е, препѣ́тое и҆  превозноси́мое во вѣ́ки. 
\hMn{л҃а}\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ въ  хра́мѣ ст҃ы́ѧ сла́вы твоеѧ̀, препѣ́тый и҆ превозноси́мый  во вѣ́ки. 
\hMn{л҃в}\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ ви́дѧй бє́здны,  сѣдѧ́й на херꙋві́мѣхъ, препѣ́тый и҆ превозноси́мый во  вѣ́ки. 
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{л҃г}\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ на прⷭ҇то́лѣ сла́вы  црⷭ҇твїѧ твоегѡ̀, препѣ́тый и҆ превозноси́мый во вѣ́ки.  
\hMn{л҃д}\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ на тве́рди нбⷭ҇нѣй, препѣ́тый  и҆ превозноси́мый во вѣ́ки. 
%
\cuSubSec{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:} 

\cuSubSec{Пѣ́снь \cuNum{8}.}

\cuLettrine
Бл҃гослови́те\hMn{сⷯ а҃} всѧ̑ дѣла̀ гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а, по́йте  превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослови́те а҆́гг҃ли  гдⷭ҇ни, нб҃са̀ гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀  во вѣ́ки. 
\hMn{г҃}\hKv Бл҃гослови́те во́ды всѧ̑, ꙗ҆̀же превы́ше  нб҃съ, всѧ̑ си̑лы гдⷭ҇ни гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те  є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{д҃}\hKv Бл҃гослови́те со́лнце и҆ мѣ́сѧцъ,  ѕвѣ́зды нбⷭ҇ныѧ гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во  вѣ́ки. 
\hMn{є҃}\hKv Бл҃гослови́те всѧ́къ до́ждь и҆ роса̀, всѝ  дꙋ́си гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки.  
%
\cuSubSec{На д҃і:}

\hMn{ѕ҃}\hKv Бл҃гослови́те ѻ҆́гнь и҆ ва́ръ, стꙋ́дь и҆  зно́й гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{з҃}\hKv  Бл҃гослови́те ро́сы и҆ и҆́ней, ле́ди и҆ мра́зъ гдⷭ҇а, и҆  по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{и҃}\hKv Бл҃гослови́те  сла́ны и҆ снѣ́зи, нѡ́щи и҆ дні́е гдⷭ҇а, по́йте и҆  превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Бл҃гослови́те свѣ́тъ  и҆ тьма̀, мо́лнїѧ и҆ ѻ҆́блацы гдⷭ҇а, по́йте и҆  превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{і҃}\hKv Бл҃гослови́те землѧ̀,  го́ры и҆ хо́лми, и҆ всѧ̑   прозѧба̑ющаѧ на не́й гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀  во вѣ́ки. 
\hMn{а҃і}\hKv Бл҃гослови́те и҆сто́чницы, морѧ̀ и҆  рѣ́ки, ки́ти и҆ всѧ̑ дви̑жꙋщаѧсѧ въ вода́хъ гдⷭ҇а, по́йте  и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{в҃і}\hKv Бл҃гослови́те всѧ̑ пти̑цы нбⷭ҇ныѧ, ѕвѣ́рїе и҆  всѝ ско́ти гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки.  
\hMn{г҃і}\hKv Бл҃гослови́те сы́нове человѣ́честїи, да  бл҃гослови́тъ і҆и҃ль гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀  во вѣ́ки. 
\hMn{д҃і}\hKv Бл҃гослови́те сщ҃е́нницы гдⷭ҇ни, рабѝ  гдⷭ҇ни гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки.  
\hMn{є҃і}\hKv Бл҃гослови́те дꙋ́си и҆ дꙋ́ши првⷣныхъ, прпⷣбнїи и҆  смире́ннїи се́рдцемъ ᲂу҆́мъ гдⷭ҇а, по́йте и҆ превозноси́те  є҆го̀ во вѣ́ки.  
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{ѕ҃і}\hKv Бл҃гослови́те а҆на́нїа, а҆за́рїа, мїсаи́лъ  по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{з҃і}\hKv  Бл҃гослови́те а҆пⷭ҇ли, прⷪ҇ро́цы и҆ мч҃нцы гдⷭ҇ни гдⷭ҇а,  по́йте и҆ превозноси́те є҆го̀ во вѣ́ки. 
\hMn{и҃і}\hKv  Бл҃гослови́мъ ѻ҆ц҃а̀, и҆ сн҃а, и҆ ст҃а́го дх҃а гдⷭ҇а.  
\hMn{ѳ҃і}\hKv Ны́нѣ и҆ при́снѡ, и҆ во вѣ́ки вѣкѡ́въ, а҆ми́нь.   
\hMn{к҃}\hKv Хва́лимъ, бл҃гослови́мъ, покланѧ́емсѧ гдⷭ҇еви, пою́ще и҆  превозносѧ́ще во всѧ̑ вѣ́ки.  
%
\cuSubSec{Пѣ́снь прест҃ы́ѧ бцⷣы.}

\cuLettrine
Вели́читъ\hMn{сⷯ а҃} дꙋша̀ моѧ̀ гдⷭ҇а, и҆ возра́довасѧ дꙋ́хъ  мо́й ѡ҆ бз҃ѣ сп҃сѣ мое́мъ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ призрѣ̀ на  смире́нїе рабы̀ своеѧ̀, се́ бо ѿ ны́нѣ ᲂу҆бл҃жа́тъ мѧ̀  всѝ ро́ди. 
\hMn{г҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ сотворѝ мнѣ̀ вели́чїе си́льный и҆  ст҃о и҆́мѧ є҆гѡ̀, и҆ млⷭ҇ть є҆гѡ̀ въ ро́ды родѡ́въ  боѧ́щымсѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{д҃}\hKv Сотворѝ держа́вꙋ мы́шцею свое́ю,  расточѝ гѡ́рдыѧ мы́слїю се́рдца и҆́хъ. 
\hMn{є҃}\hKv Низложѝ  си̑льныѧ со престѡ́лъ, и҆ вознесѐ смирє́нныѧ, а҆́лчꙋщыѧ  и҆спо́лни бла̑гъ, и҆ богатѧ́щыѧсѧ ѿпꙋстѝ тщы̀. 
\hMn{ѕ҃}\hKv Воспрїѧ́тъ і҆и҃лѧ ѻ҆́трока своего̀, помѧнꙋ́ти млⷭ҇ти,  ꙗ҆́коже глаго́ла ко ѻ҆тцє́мъ на́шымъ а҆враа́мꙋ и҆  сѣ́мени є҆гѡ̀ да́же до вѣ́ка. 

\cuSubSec{Пѣ́снь девѧ́таѧ.}

\cuLettrine
Бл҃гослове́нъ\hMn{сⷯ а҃} гдⷭ҇ь бг҃ъ і҆и҃левъ, ꙗ҆́кѡ посѣтѝ  и҆ сотворѝ и҆збавле́нїе лю́демъ свои̑мъ  
\hMn{в҃}\hKv И҆ воздви́же ро́гъ сп҃се́нїѧ на́мъ, въ домꙋ̀  дв҃довѣ ѻ҆́трока своегѡ̀. 
\hMn{г҃}\hKv Ꙗ҆́коже глаго́ла ᲂу҆сты̀  ст҃ы́хъ сꙋ́щихъ ѿ вѣ́ка прⷪ҇рѡ́къ є҆гѡ̀. 
\hMn{д҃}\hKv Сп҃се́нїе  ѿ вра̑гъ на́шихъ, и҆ и҆з̾ рꙋкѝ всѣ́хъ ненави́дѧщихъ  на́съ. 
\hMn{є҃}\hKv Сотвори́ти млⷭ҇ть со ѻ҆тцы̀ на́шими, и҆  помѧнꙋ́ти завѣ́тъ ст҃ы́й сво́й. 
%
\cuSubSec{На и҃:}

\hMn{ѕ҃}\hKv Клѧ́твꙋ, є҆́юже клѧ́тсѧ ко а҆враа́мꙋ ѻ҆тцꙋ̀  на́шемꙋ, да́ти на́мъ без̾ стра́ха и҆з̾ рꙋкѝ вра̑гъ  на́шихъ и҆зба́вльшымсѧ. 
\hMn{з҃}\hKv Слꙋжи́ти є҆мꙋ̀ прпⷣбїемъ и҆  пра́вдою пред̾ ни́мъ всѧ̑ дни̑ живота̀ на́шегѡ. 
\hMn{и҃}\hKv И҆  ты̀, ѻ҆троча̀, прⷪ҇ро́къ вы́шнѧгѡ нарече́шисѧ: пред̾и́деши  бо пред̾ лице́мъ гдⷭ҇нимъ, ᲂу҆гото́вати пꙋти̑ є҆гѡ̀. 
\hMn{ѳ҃}\hKv Да́ти ра́зꙋмъ сп҃се́нїѧ лю́демъ є҆гѡ̀, во ѡ҆ставле́нїе  грѣ̑хъ и҆́хъ, млⷭ҇рдїѧ ра́ди млⷭ҇ти бг҃а на́шегѡ.  
%
\cuSubSec{На д҃:}

\hMn{і҃}\hKv Въ ни́хже посѣтѝ на́съ восто́къ съ высоты̀,  ꙗ҆ви́тисѧ во тьмѣ̀ и҆ сѣ́ни сме́ртнѣй сѣдѧ́щымъ. 
\hMn{а҃і}\hKv  Напра́вити но́ги на́шѧ на пꙋ́ть ми́ренъ. 
%
\cuSubSec{Сла́ва, и҆ ны́нѣ:} 

