\centergraphics[width=7cm]{p-038-tone2.pdf}
\label{poly}  

\hKv{Вѣ́домо бꙋ́ди, ꙗ҆́кѡ є҆гда̀ слꙋчи́тсѧ въ недѣ́лю  гдⷭ҇скїй пра́здникъ, и҆лѝ бг҃оро́диченъ, и҆лѝ ст҃а́гѡ  вели́кагѡ, въ ни́хже пое́тсѧ полѷеле́й: 
по ѻ҆бы́чною двою̀  каѳі̑смꙋ, не глаго́лемъ,} \hKv Бл҃же́ни непоро́чнїи: \hKv{но а҆́бїе  полѷеле́й.} Хвали́те и҆́мѧ гдⷭ҇не: \hKv и҆ И҆сповѣ́дайтесѧ  гдⷭ҇еви: 
\hKv{Та́кожде и҆ въ недѣ́лю мѧсопꙋ́стїѧ и҆ сыропꙋ́стїѧ,  ѡ҆ставлѧ́емъ:} Бл҃же́ни непоро́чнїи: 
\hKv{и҆ пое́мъ полѷеле́й,  припѣва́юще и҆ г҃_й ѱало́мъ:} На рѣка́хъ вавѷлѡ́нскихъ 
\hKv{Та́же, а҆́ще пра́здникъ, пое́мъ велича́нїе со и҆збра́нными  стїхѝ ѱалмѡ́въ. И҆ посе́мъ, а҆́ще нѣ́сть влⷣчнїй  пра́здникъ, тропарѝ воскрⷭ҇ны,}
\hKv Бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и: 
\hKv{Та́же степе́нна, и҆ про́чее.}

\centergraphics[width=7cm]{p-082-tone4.pdf}
\hKv{Въ пра́здники гдⷭ҇скїѧ, 
 и҆ во дни̑ наро́читыхъ ст҃ы́хъ, внегда̀ ᲂу҆ста́въ  ᲂу҆казꙋ́етъ полѷеле́й, ѱало́мъ рл҃д:}
 \hKv Хвали́те и҆́мѧ  гдⷭ҇не, хвали́те рабѝ гдⷭ҇а: 
 \hKv{ѱало́мъ рл҃є:}
 \hKv И҆сповѣ́дайтесѧ гдⷭ҇еви, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ:
 \hKv{Сі́и и҆збра̑нныѧ ѿ  ѱалмѡ́въ стїхѝ пою́тсѧ по полѷеле́и во влⷣчныѧ  пра́здники, и҆ во всѧ̑ ст҃ы̑ѧ и҆мꙋ́щыѧ полѷеле́й.} 

\hKv{Мцⷭ҇а септе́мврїа во и҃ де́нь, на ржⷭ҇тво̀ бцⷣы.}
%
\cuSubSec{Мѣ́сѧца }

\cuCenter{Начина́етъ пе́рвый ли́къ, поѧ̀:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, прест҃а́ѧ дв҃о, и҆ чти́мъ ст҃ы́хъ твои́хъ  роди́телей, и҆ всесла́вное сла́вимъ ржⷭ҇тво̀ твоѐ.}  
Та́же па́ки то́йже наче́ншїй ли́къ пое́тъ: 

\cuLettrine
Помѧнѝ\hMn{а҃} гдⷭ҇и дв҃да, и҆ всю̀ кро́тость є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ клѧ́тсѧ гдⷭ҇еви, ѡ҆бѣща́сѧ бг҃ꙋ і҆а́кѡвлю. 
\hMn{а҃}\hKv Сѐ  слы́шахомъ ѧ҆̀ во є҆ѵфра́ѳѣ, ѡ҆брѣто́хомъ ѧ҆̀ въ полѧ́хъ  дꙋбра́вы. 
\hMn{в҃}\hKv Пресла̑внаѧ глаго́лашасѧ ѡ҆ тебѣ̀ гра́де  бж҃їй. а҃ Бг҃ъ посредѣ̀ є҆гѡ̀, и҆ не подви́житсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv  Клѧ́тсѧ гдⷭ҇ь дв҃дꙋ и҆́стиною,   и҆ не ѿве́ржетсѧ є҆ѧ̀: 
\hMn{а҃}\hKv Ѿ пло́да чре́ва твоегѡ̀  посаждꙋ̀ на прⷭ҇то́лѣ твое́мъ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ и҆збра̀ гдⷭ҇ь  сїѡ́на, и҆зво́ли є҆го̀ въ жили́ще себѣ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ѡ҆ст҃и́лъ  є҆́сть селе́нїе своѐ вы́шнїй. 
\hMn{в҃}\hKv Ст҃ы́нѧ и҆ велелѣ́пота  во ст҃и́лѣ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ст҃ъ хра́мъ тво́й, ди́венъ въ  пра́вдѣ. 
\hMn{в҃}\hKv До́мꙋ твоемꙋ̀ подоба́етъ ст҃ы́нѧ гдⷭ҇и въ  долготꙋ̀ дні́й. 
\hMn{а҃}\hKv Помѧнꙋ̀ и҆́мѧ твоѐ во всѧ́комъ ро́дѣ  на ро́дѣ. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослове́нъ гдⷭ҇ь во вѣ́къ, и҆ въ вѣ́къ  вѣ́ка. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: 
а҆ллилꙋ́їа, а҆ллилꙋ́їа, а҆ллилꙋ́їа, сла́ва тебѣ̀, бж҃е. \hKv{Три́жды.} 

\hKv{Тогѡ́же мѣ́сѧца въ воздви́женїе чⷭ҇тна́гѡ крⷭ҇та̀.} 

\cuCenter{Начина́етъ пе́рвый ли́къ, поѧ̀:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче, хрⷭ҇тѐ, и҆ чти́мъ крⷭ҇тъ тво́й  ст҃ы́й, и҆́мже на́съ сп҃слъ є҆сѝ ѿ рабо́ты вра́жїѧ.}  
%
Та́же па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:  

\cuLettrine
Сꙋдѝ\hMn{а҃} гдⷭ҇и ѡ҆би́дѧщыѧ мѧ̀, поборѝ борю́щыѧ мѧ̀. 
\hMn{в}\hKv Прїимѝ ѻ҆рꙋ́жїе и҆ щи́тъ, и҆ воста́ни въ по́мощь мою̀.  
\hMn{а҃}\hKv Зна́менасѧ на на́съ свѣ́тъ лица̀ твоегѡ̀ гдⷭ҇и. 
\hMn{в҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ ѻ҆рꙋ́жїемъ бл҃говоле́нїѧ вѣнча́лъ є҆сѝ на́съ.  
\hMn{а҃}\hKv Да́лъ є҆сѝ зна́менїе боѧ́щымсѧ тебѐ, є҆́же  ᲂу҆бѣжа́ти ѿ лица̀ лꙋ́ка. 
\hMn{в҃}\hKv Позна́ти на землѝ пꙋ́ть  тво́й, во всѣ́хъ ꙗ҆зы́цѣхъ сп҃се́нїе твоѐ. 
\hMn{а҃}\hKv Ви́дѣша  всѝ концы̀ землѝ сп҃се́нїе бг҃а на́шегѡ. 
\hMn{в҃}\hKv Поклони́мсѧ  на мѣ́сто, и҆дѣ́же стоѧ́стѣ но́зѣ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Тогда̀  возра́дꙋютсѧ всѧ̑ древа̀ дꙋбра̑внаѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Бг҃ъ же цр҃ь на́шъ  пре́жде вѣ́ка, содѣ́ла сп҃се́нїе посредѣ̀ землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv  Возноси́те гдⷭ҇а бг҃а на́шего, и҆ покланѧ́йтесѧ подно́жїю  нѡ́гꙋ є҆гѡ̀, ꙗ҆́кѡ ь ст҃о є҆́сть. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослови́ ны  бж҃е, бж҃е на́шъ, бл҃гослови́ ны бж҃е. 
\hMn{а҃}\hKv Сп҃сѝ лю́ди  твоѧ̑, и҆ бл҃гословѝ достоѧ́нїе твоѐ. И҆ ᲂу҆пасѝ ѧ҆̀, и҆  возмѝ ѧ҆̀ до вѣ́ка.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, 
\cuSubSec{три́жды.} 

\hKv{На вхо́дъ бцⷣы.} 
%
%\cuSubSec{Мѣ́сѧца ное́мврїа въ к҃а де́нь.}
%
Пе́рвый ли́къ пое́тъ: 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, прест҃а́ѧ дв҃о, бг҃оизбра́ннаѧ  ѻ҆трокови́це, и҆ чти́мъ є҆́же въ хра́мъ гдⷭ҇нь вхожде́нїе  твоѐ.} 
%
Та́же па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Ве́лїй\hMn{а҃} гдⷭ҇ь, и҆ хва́ленъ ѕѣлѡ̀ во гра́дѣ бг҃а  на́шегѡ, въ горѣ̀ ст҃ѣ́й є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гокоре́ннымъ  ра́дованїемъ всеѧ̀ землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Пресла̑внаѧ глаго́лашасѧ ѡ҆  тебѣ̀ гра́де бж҃їй. 
\hMn{в҃}\hKv Гра́дъ цр҃ѧ̀ вели́кагѡ: 
\hMn{а҃}\hKv  Ꙗ҆́коже слы́шахомъ, та́кѡ и҆ ви́дѣхомъ. 
\hMn{в҃}\hKv Во гра́дѣ  гдⷭ҇а си́лъ, во гра́дѣ бг҃а на́шегѡ. 
\hMn{а҃}\hKv Бг҃ъ ѡ҆снова̀ и҆̀  въ вѣ́къ. 
\hMn{в҃}\hKv Ѡ҆ст҃и́лъ є҆́сть селе́нїе своѐ вы́шнїй.  
\hMn{а҃}\hKv Ст҃ы́нѧ и҆ великолѣ́пїе во ст҃и́лѣ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ст҃ъ  хра́мъ тво́й, ди́венъ въ пра́вдѣ. 
\hMn{а҃}\hKv Сїѧ̑ врата̀ гдⷭ҇нѧ,  пра́веднїи вни́дꙋтъ въ нѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Предста̀ цр҃и́ца ѡ҆деснꙋ́ю   тебѐ. 
\hMn{а҃}\hKv Въ ри́захъ  позлаще́нныхъ ѡ҆дѣ́ѧна, преиспещре́на. 
\hMn{в҃}\hKv Лицꙋ̀ твоемꙋ̀  помо́лѧтсѧ бога́тїи лю́дстїи. 
\hMn{а҃}\hKv Дщє́ри царе́й въ че́сти  твое́й. 
\hMn{в҃}\hKv  Всѧ̀ сла́ва дще́ре цр҃е́вы внꙋ́трь. 
\hMn{а҃}\hKv  Рѧ́сны златы́ми ѡ҆дѣ́ѧна, и҆ преиспещре́на. 
\hMn{в҃}\hKv  Приведꙋ́тсѧ цр҃ю̀ дѣ̑вы въ слѣ́дъ є҆ѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Бли̑жнѧѧ  є҆ѧ̀ приведꙋ́тсѧ тебѣ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Приведꙋ́тсѧ въ весе́лїи и҆  ра́дованїи, введꙋ́тсѧ въ хра́мъ цр҃е́въ. 
\hMn{а҃}\hKv Слы́ши дщѝ и҆  ви́ждь, и҆ приклонѝ ᲂу҆́хо твоѐ: 
\hMn{в҃}\hKv И҆ забꙋ́ди лю́ди  твоѧ̑, и҆ до́мъ ѻ҆тца̀ твоегѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ возжела́етъ цр҃ь  добро́ты твоеѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Помѧнꙋ̀ и҆́мѧ твоѐ во всѧ́комъ ро́дѣ  и҆ ро́дѣ. 
\hMn{а҃}\hKv Воспрїѧ́хомъ бж҃е млⷭ҇ть твою̀, посредѣ̀  люде́й твои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Сегѡ̀ ра́ди лю́дїе и҆сповѣ́дѧтсѧ  тебѣ̀ въ вѣ́къ, и҆ въ вѣ́къ вѣ́ка. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа. 
\cuSubSec{три́жды.}  

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца деке́мврїа въ к҃є де́нь.}
\cuKinovarCenter{На ржⷭ҇тво̀ гдⷭ҇а бг҃а на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀.}  

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, на́съ ра́ди ны́нѣ  пло́тїю ро́ждшагосѧ ѿ безневѣ́стныѧ и҆ пречⷭ҇тыѧ дв҃ы  мр҃і́и.} 
%
Та́же па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Воскли́кните\hKv{а҃} гдⷭ҇еви всѧ̀ землѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv По́йте же  и҆́мени є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Дади́те сла́вꙋ хвалѣ̀ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv  Повѣ́дите всѧ̑ чꙋдеса̀ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Рцы́те бг҃ꙋ: ко́ль  стра̑шна дѣла̀ твоѧ̑. 
\hMn{в҃}\hKv Да возвеселѧ́тсѧ нб҃са̀, и҆  возра́дꙋетсѧ землѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Воспо́йте гдⷭ҇еви, по́йте и҆́мени  є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv И҆сповѣ́данїе и҆ великолѣ́пїе дѣ́ло є҆гѡ̀.  
\hMn{а҃}\hKv И҆збавле́нїе посла̀ лю́демъ свои̑мъ. 
\hMn{в҃}\hKv Ст҃о и҆  стра́шно и҆́мѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ѿ сїѡ́на бл҃голѣ́пїе красоты̀  є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Бг҃ъ же на́шъ на нб҃сѝ и҆ на землѝ, всѧ̑  є҆ли́ка восхотѣ̀, сотворѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Млⷭ҇ти твоѧ̑ гдⷭ҇и во  вѣ́къ воспою̀. 
\hMn{в҃}\hKv То́й воззове́тъ мѧ̀: ѻ҆ц҃ъ мо́й є҆сѝ  ты̀. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ а҆́зъ пе́рвенца положꙋ̀ є҆го̀, 
\hMn{в҃}\hKv Высока̀  па́че царе́й земны́хъ.  
\hMn{а҃}\hKv И҆  покло́нѧтсѧ є҆мꙋ̀ всѝ ца́рїе зе́мстїи. 
\hMn{в҃}\hKv Кто̀ бг҃ъ  ве́лїй, ꙗ҆́кѡ бг҃ъ на́шъ, ты̀ є҆сѝ бг҃ъ творѧ́й чꙋдеса̀.  
\hMn{а҃}\hKv Мы́шцею си́лы твоеѧ̀ разгна́лъ є҆сѝ врагѝ твоѧ̑.  
\hMn{в҃}\hKv И҆з̾ чре́ва пре́жде денни́цы роди́хъ тѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Клѧ́тсѧ  гдⷭ҇ь, и҆ не раска́етсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Ты̀ і҆ере́й во вѣ́къ по чи́нꙋ  мелхїседе́ковꙋ. 
\hMn{а҃}\hKv Гдⷭ҇ь речѐ ко мнѣ̀: сн҃ъ мо́й є҆сѝ  ты̀. 
\hMn{в҃}\hKv А҆́зъ дне́сь роди́хъ тѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Просѝ ѿ менѐ,  и҆ да́мъ тѝ ꙗ҆зы́ки достоѧ́нїе твоѐ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ѡ҆держа́нїе  твоѐ концы̀ землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Въ глави́знѣ кни́жнѣй писа́сѧ ѡ҆  мнѣ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Престо́лъ тво́й бж҃е въ вѣ́къ вѣ́ка. 
\hMn{а҃}\hKv  Же́злъ пра́вости, же́злъ црⷭ҇твїѧ твоегѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Сегѡ̀ ра́ди  пома́за тѧ̀ бж҃е, бг҃ъ тво́й є҆ле́емъ ра́дости. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  ты̀ наслѣ́диши во всѣ́хъ ꙗ҆зы́цѣхъ. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослове́нъ  гдⷭ҇ь во вѣ́къ, бꙋ́ди, бꙋ́ди. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, 
\cuSubSec{три́жды.}  

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца і҆аннꙋа́рїа въ ѕ҃ де́нь.}
\cuKinovarCenter{На ст҃о́е бг҃оѧвле́нїе гдⷭ҇а бг҃а на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, на́съ ра́ди ны́нѣ  пло́тїю крⷭ҇ти́вшагосѧ ѿ і҆ѡа́нна въ вода́хъ  і҆ѻрда́нскихъ.} 
%
Та́же па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Бж҃е,\hMn{а҃} ᲂу҆ще́дри ны̀, и҆ бл҃гослови́ ны. 
\hMn{в҃}\hKv  Просвѣтѝ лицѐ твоѐ на ны̀ и҆ поми́лꙋй ны̀. 
\hMn{а҃}\hKv  Пристꙋпи́те къ немꙋ̀, и҆ просвѣти́тесѧ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ли́ца ва̑ша  не постыдѧ́тсѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Рѣ̑чнаѧ ᲂу҆стремлє́нїѧ веселѧ́тъ  гра́дъ бж҃їй. 
\hMn{в҃}\hKv Гла́съ гдⷭ҇нь на вода́хъ: 
\hMn{а҃}\hKv Гдⷭ҇ь на  вода́хъ мно́гихъ. 
\hMn{в҃}\hKv Взѧ́ша рѣ́ки гдⷭ҇и, взѧ́ша рѣ́ки  гла́сы своѧ̑. 
\hMn{а҃}\hKv Ѿ гла́сѡвъ во́дъ мно́гихъ. 
\hMn{в҃}\hKv Сегѡ̀  ра́ди помѧнꙋ́хъ тѧ̀ ѿ землѝ і҆ѻрда́нски 
\hMn{и҆}\hKv  є҆рмѡнїи́мски. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ ᲂу҆ тебѐ и҆сто́чникъ живота̀,  во свѣ́тѣ твое́мъ ᲂу҆́зримъ свѣ́тъ. 
\hMn{в҃}\hKv Мо́ре ви́дѣ и҆  побѣжѐ, і҆ѻрда́нъ возврати́сѧ вспѧ́ть. 
\hMn{а҃}\hKv Ты̀  ᲂу҆тверди́лъ  є҆сѝ си́лою твое́ю  мо́ре. 
\hMn{в҃}\hKv Ты̀ сте́рлъ є҆сѝ главы̑ ѕмїє́въ въ водѣ̀.  
\hMn{а҃}\hKv Ты̀ расто́рглъ є҆сѝ и҆сто́чники и҆ пото́ки. 
\hMn{в҃}\hKv  Ви́дѣша тѧ̀ во́ды бж҃е, ви́дѣша тѧ̀ во́ды, и҆  ᲂу҆боѧ́шасѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Въ мо́ри пꙋтїѐ твоѝ, и҆ стєзѝ твоѧ̑  въ вода́хъ мно́гихъ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ возвели́чишасѧ дѣла̀ твоѧ̑  гдⷭ҇и, всѧ̑ премꙋ́дростїю сотвори́лъ є҆сѝ. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца феврꙋа́рїа во в҃ де́нь.}
\cuKinovarCenter{На срѣ́тенїе гдⷭ҇а на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:}  

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, и҆ чти́мъ пречⷭ҇тꙋю  мт҃рь твою̀, є҆́юже по зако́нꙋ ны́нѣ прине́слсѧ є҆сѝ въ  хра́мъ гдⷭ҇нь.} 

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ:} 

\cuLettrine
Ѿры́гнꙋ\hMn{а҃} се́рдце моѐ сло́во бл҃го. 
\hMn{в҃}\hKv Глаго́лю  а҆́зъ дѣла̀ моѧ̑ цр҃е́ви. 
\hMn{а҃}\hKv Ѧ҆зы́къ мо́й тро́сть  кни́жника скоропи́сца. 
\hMn{в҃}\hKv Красе́нъ добро́тою па́че сынѡ́въ  человѣ́ческихъ. 
\hMn{а҃}\hKv Препоѧ́ши  ме́чь тво́й по бедрѣ̀ твое́й си́льне. 
\hMn{в҃}\hKv И҆  налѧцы̀, и҆ ᲂу҆спѣва́й, и҆ црⷭ҇твꙋй. 
\hMn{а҃}\hKv И҆́стины ра́ди,  и҆ кро́тости, и҆ пра́вды. 
\hMn{в҃}\hKv Возлюби́лъ є҆сѝ пра́вдꙋ, и҆  возненави́дѣлъ є҆сѝ беззако́нїе. 
\hMn{а҃}\hKv Слы́ши дщѝ и҆  ви́ждь, и҆ приклонѝ ᲂу҆́хо твоѐ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ забꙋ́ди лю́ди  твоѧ̑, и҆ до́мъ ѻ҆ц҃а̀ твоегѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ возжела́етъ цр҃ь  добро́ты твоеѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ то́й є҆́сть гдⷭ҇ь тво́й, и҆  поклони́шисѧ є҆мꙋ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Лицꙋ̀ твоемꙋ̀ помо́лѧтсѧ бога́тїи  лю́дстїи. 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇ь во хра́мѣ ст҃ѣ́мъ свое́мъ, гдⷭ҇ь на  нб҃сѝ прⷭ҇то́лъ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ви̑дѣна бы́ша шє́ствїѧ твоѧ̑  бж҃е. 
\hMn{в҃}\hKv Шє́ствїѧ бг҃а моегѡ̀ цр҃ѧ̀, и҆́же во ст҃ѣ́мъ.  
\hMn{в҃}\hKv Ст҃ъ хра́мъ тво́й, ди́венъ въ пра́вдѣ. 
\hMn{в҃}\hKv До́мꙋ  твоемꙋ̀ подоба́етъ ст҃ы́нѧ гдⷭ҇и, въ долготꙋ̀ дні́й. 
\hMn{а҃}\hKv  Помѧнꙋ̀ и҆́мѧ твоѐ во всѧ́комъ ро́дѣ и҆ ро́дѣ: 
\hMn{в҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ бл҃го пред̾ прпⷣбными твои́ми.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.}  

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца ма́рта въ к҃є де́нь.}
\cuKinovarCenter{На бл҃говѣ́щенїе прест҃ы́ѧ бцⷣы.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{А҆рха́гг҃льскїй гла́съ вопїе́мъ тѝ, чⷭ҇таѧ: ра́дꙋйсѧ  бл҃года́тнаѧ, гдⷭ҇ь съ тобо́ю.}  
%
Па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Бж҃е,\hMn{а}\hKv сꙋ́дъ тво́й цр҃е́ви да́ждь. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ пра́вдꙋ твою̀  сн҃ꙋ цр҃е́вꙋ: 
\hMn{а҃}\hKv Сꙋди́ти лю́демъ твои̑мъ въ пра́вдѣ. 
\hMn{в҃}\hKv  И҆ ни́щымъ твои̑мъ въ сꙋдѣ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Сꙋ́дитъ ни́щымъ  людски̑мъ, и҆ сп҃се́тъ сы́ны ᲂу҆бо́гихъ. 
\hMn{в҃}\hKv  Бл҃говѣсти́те де́нь ѿ днѐ сп҃се́нїе бг҃а на́шегѡ. 
\hMn{а҃}\hKv  Гдⷭ҇ь да́стъ глаго́лъ бл҃говѣствꙋ́ющымъ си́лою мно́гою.  
\hMn{в҃}\hKv Клѧ́тсѧ гдⷭ҇ь дв҃дꙋ и҆́стиною, и҆ не ѿве́ржетсѧ  є҆ѧ̀: 
\hMn{а҃}\hKv Ѿ плода̀ чре́ва твоегѡ̀ посаждꙋ̀ на прⷭ҇то́лѣ  твое́мъ. 
\hMn{в҃}\hKv Сни́детъ ꙗ҆́кѡ до́ждь на рꙋно̀: 
\hMn{а҃}\hKv И҆  ꙗ҆́кѡ ка́плѧ ка́плющаѧ на зе́млю, 
\hMn{в҃}\hKv И҆ приклонѝ нб҃са̀,  и҆ сни́де, и҆ мра́къ под̾ нога́ма є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  и҆збра̀ гдⷭ҇ь сїѡ́на, и҆зво́ли є҆го̀ въ жили́ще себѣ̀ 
\hMn{в҃}\hKv  Ѡ҆ст҃и́лъ  є҆́сть селе́нїе  своѐ вы́шнїй. 
\hMn{а҃}\hKv Бг҃ъ посредѣ̀ є҆гѡ̀, и҆ не  подви́житсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Пощади́тъ ни́ща и҆ ᲂу҆бо́га, и҆ дꙋ́шы  ᲂу҆бо́гихъ сп҃се́тъ. 
\hMn{а҃}\hKv Всѝ ꙗ҆зы́цы порабо́таютъ  є҆мꙋ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ве́сь де́нь бл҃гословѧ́тъ є҆го̀. 
\hMn{а҃}\hKv Бꙋ́детъ  ᲂу҆тверже́нїе на землѝ на версѣ́хъ го́ръ. 
\hMn{в҃}\hKv Бꙋ́детъ  и҆́мѧ є҆гѡ̀ бл҃гослове́но во вѣ́ки. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ бл҃гословѧ́тсѧ  въ не́мъ всѧ̑ кѡлѣ́на земна̑ѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослове́нъ гдⷭ҇ь  бг҃ъ і҆и҃левъ, творѧ́й чꙋдеса̀ є҆ди́нъ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆  бл҃гослове́но и҆́мѧ сла́вы є҆гѡ̀ въ вѣ́къ, и҆ въ вѣ́къ  вѣ́ка. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ и҆спо́лнитсѧ сла́вы є҆гѡ̀ всѧ̀ землѧ̀,  бꙋ́ди, бꙋ́ди. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\hKv{Въ недѣ́лю цвѣтнꙋ́ю.}  
%
Пе́рвый ли́къ пое́тъ: 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, ѡ҆са́нна въ вы́шнихъ, и҆  мы̀ тебѣ̀ вопїе́мъ: бл҃гослове́нъ грѧды́й во и҆́мѧ гдⷭ҇не.}   
%
Па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Гдⷭ҇и\hMn{а҃} гдⷭ҇ь на́шъ, ꙗ҆́кѡ чꙋ́дно и҆́мѧ твоѐ по все́й  землѝ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ взѧ́тсѧ великолѣ́пїе твоѐ превы́ше  нб҃съ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆з̾ ᲂу҆́стъ младе́нєцъ и҆ ссꙋ́щихъ  соверши́лъ є҆сѝ хвалꙋ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Врагѡ́въ твои́хъ ра́ди  разрꙋши́ши врага̀ и҆ ме́стника. 
\hMn{а҃}\hKv Запрети́лъ є҆сѝ  ꙗ҆зы́кѡмъ, и҆ поги́бе нечести́вый. 
\hMn{в҃}\hKv Ка́мень, є҆го́же  небрего́ша зи́ждꙋщїи, се́й бы́сть во главꙋ̀ ᲂу҆́гла. 
\hMn{а҃}\hKv  Ѿ гдⷭ҇а бы́сть се́й, и҆ є҆́сть ди́венъ во ѻ҆чесѣ́хъ  на́шихъ. 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇ь въ сїѡ́нѣ вели́къ, и҆ высо́къ є҆́сть  над̾ всѣ́ми людьмѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Та́мѡ сокрꙋшѝ крѣ́пѡсти  лꙋкѡ́въ. 
\hMn{в҃}\hKv Слы́ша, и҆ возвесели́сѧ сїѡ́нъ, и҆  возра́довашасѧ дщє́ри і҆ꙋдє́йскїѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Возвѣсти́те въ  сїѡ́нѣ и҆́мѧ гдⷭ҇не: и҆ хвалꙋ̀ є҆гѡ̀ во і҆ерⷭ҇ли́мѣ. 
\hMn{в҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ бг҃ъ сп҃се́тъ сїѡ́на, и҆ сози́ждꙋтсѧ гра́ди  і҆ꙋде́йстїи. 
\hMn{а҃}\hKv Тебѣ̀ подоба́етъ пѣ́снь бж҃е въ сїѡ́нѣ,  и҆ тебѣ̀ возда́стсѧ мл҃тва во і҆ерⷭ҇ли́мѣ. 
\hMn{в҃}\hKv  Бл҃гослове́нъ грѧды́й во и҆́мѧ гдⷭ҇не: бг҃ъ гдⷭ҇ь, и҆  ꙗ҆ви́сѧ на́мъ. 
\hMn{а҃}\hKv Соста́вите пра́здникъ во  ᲂу҆чаща́ющихъ до рѡ́гъ ѻ҆лтаре́выхъ:  
\hMn{в҃}\hKv Во дво́рѣхъ до́мꙋ гдⷭ҇нѧ, посредѣ̀ тебѐ і҆ерⷭ҇ли́ме.  
\hMn{а҃}\hKv Воцр҃и́тсѧ гдⷭ҇ь во вѣ́къ, бг҃ъ тво́й сїѡ́не въ ро́дъ  и҆ ро́дъ. 
\hMn{в҃}\hKv Хвала̀ є҆гѡ̀ пребыва́етъ въ вѣ́къ, и҆ въ  вѣ́къ вѣ́ка. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Въ но́вꙋю недѣ́лю, ꙗ҆́же є҆́сть ѳѡмина̀.}

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ.} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀ живода́вче хрⷭ҇тѐ, на́съ ра́ди во а҆́дъ  сше́дшаго, и҆ съ собо́ю всѧ̑ воскр҃си́вшаго.} 

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:} 

\cuLettrine
Гдⷭ҇ь\hMn{а҃} воцр҃и́сѧ, въ лѣ́потꙋ ѡ҆блече́сѧ: 
\hMn{в҃}\hKv  Ѡ҆блече́сѧ гдⷭ҇ь въ си́лꙋ, и҆ препоѧ́сасѧ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆́бо  ᲂу҆твердѝ вселе́ннꙋю, ꙗ҆́же не подви́житсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Кто̀  возглаго́летъ си̑лы гдⷭ҇ни, слы́шаны сотвори́тъ всѧ̑ хвалы̑  є҆гѡ̀; 
\hMn{а҃}\hKv Да и҆сповѣ́дѧтсѧ гдⷭ҇еви млⷭ҇ти є҆гѡ̀, и҆  чꙋдеса̀ є҆гѡ̀ сыновѡ́мъ человѣ́чєскимъ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ и҆зве́лъ  є҆сѝ ны̀ ѿ тьмы̀, и҆ сѣ́ни сме́ртныѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  сокрꙋшѝ врата̀ мѣ̑днаѧ, и҆ верєѝ  желѣ̑зныѧ сломѝ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ и҆зба́ви ѧ҆̀ ѿ растлѣ́нїй  и҆́хъ, и҆ ᲂу҆́зы и҆́хъ растерза̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ ᲂу҆слы́ша  ᲂу҆бѡ́гїѧ гдⷭ҇ь, 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ѡ҆кова̑нныѧ своѧ̑ не ᲂу҆ничижѝ.  
\hMn{а҃}\hKv Воста̀ ꙗ҆́кѡ спѧ̀ гдⷭ҇ь, и҆ поразѝ врагѝ своѧ̑. 
\hMn{в҃}\hKv  Ꙗ҆́кѡ ѻ҆́чи гдⷭ҇ни на ᲂу҆пова́ющыѧ на млⷭ҇ть є҆гѡ̀: 
\hMn{а҃}\hKv  Оу҆слы́шати воздыха́нїе ѡ҆кова́нныхъ. 
\hMn{в҃}\hKv Разрѣши́ти  сы́ны ᲂу҆мерщвле́нныхъ. 
\hMn{а҃}\hKv Да воскрⷭ҇нетъ бг҃ъ, и҆  расточа́тсѧ вразѝ є҆гѡ̀, и҆ да бѣжа́тъ ѿ лица̀ є҆гѡ̀.  
\hMn{в҃}\hKv Се́й де́нь, є҆го́же сотворѝ гдⷭ҇ь, возра́дꙋемсѧ и҆  возвесели́мсѧ во́нь. 
\hMn{а҃}\hKv Воскрⷭ҇нѝ гдⷭ҇и бж҃е мо́й, да  вознесе́тсѧ рꙋка̀ твоѧ̀, не забꙋ́ди ᲂу҆бо́гихъ твои́хъ до  конца̀. 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇и бж҃е мо́й, въ вѣ́къ и҆сповѣ́мсѧ тебѣ̀. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{На вознесе́нїе гдⷭ҇а на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, и҆ почита́емъ є҆́же на  нб҃са̀ съ пречⷭ҇тою твое́ю пло́тїю, бж҃е́ственное  вознесе́нїе.}  
%
Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ: 

\cuLettrine
Всѝ\hMn{а҃} ꙗ҆зы́цы восплещи́те рꙋка́ми, воскли́кните бг҃ꙋ во  гла́сѣ ра́дованїѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь вы́шнїй стра́шенъ,  цр҃ь ве́лїй по все́й землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Покорѝ лю́ди на́мъ, и҆  ꙗ҆зы́ки под̾ но́ги на́шѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Взы́де бг҃ъ въ  воскликнове́нїи, гдⷭ҇ь во гла́сѣ трꙋ́бнѣ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ взы́де  на херꙋві́мы, и҆ летѣ̀: 
\hMn{в҃}\hKv И҆ возлетѣ̀ на крилꙋ̀  вѣ́трєню. 
\hMn{а҃}\hKv Возми́те врата̀ кнѧ́зи ва́шѧ, и҆ возми́тесѧ  врата̀ вѣ̑чнаѧ, и҆ вни́детъ цр҃ь сла́вы. 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇ь на  нб҃сѝ ᲂу҆гото́ва прⷭ҇то́лъ сво́й, и҆ црⷭ҇тво є҆гѡ̀  всѣ́ми ѡ҆блада́етъ. 
\hMn{а҃}\hKv Речѐ гдⷭ҇ь гдⷭ҇еви моемꙋ̀: сѣдѝ  ѡ҆деснꙋ́ю менѐ, до́ндеже положꙋ̀ врагѝ твоѧ̑ подно́жїе  но́гъ твои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Поклони́тесѧ є҆мꙋ̀ всѝ а҆́гг҃ли  є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Бг҃ъ сѣди́тъ на прⷭ҇то́лѣ ст҃ѣ́мъ свое́мъ.  
\hMn{в҃}\hKv И҆ то́й сꙋ́дитъ вселе́ннѣй въ пра́вдꙋ. 
\hMn{а҃}\hKv Прⷭ҇то́лъ  тво́й бж҃е въ вѣ́къ вѣ́ка. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ взѧ́тсѧ  великолѣ́пїе твоѐ превы́ше нб҃съ. 
\hMn{в҃}\hKv Вознесе́сѧ на  нб҃са̀ бж҃е, и҆ по все́й землѝ сла́ва твоѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Кто̀  ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь бг҃ъ на́шъ, на   высо́кихъ живы́й; 
\hMn{а҃}\hKv Вознеси́сѧ гдⷭ҇и, си́лою твое́ю,  воспое́мъ и҆ пое́мъ си̑лы твоѧ̑. 
\hMn{в҃}\hKv По́йте бг҃ꙋ на́шемꙋ,  по́йте, по́йте цр҃е́ви на́шемꙋ, по́йте. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\hKv{Въ недѣ́лю и҃_ю.} 
%
Пе́рвый ли́къ пое́тъ: 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, и҆ чти́мъ всест҃а́го  дх҃а твоего̀, є҆го́же ѿ ѻ҆ц҃а̀ посла́лъ є҆сѝ  бж҃е́ствєннымъ ᲂу҆ч҃нкѡмъ твои̑мъ.} 
%
Па́ки то́йже ли́къ: 

\cuLettrine
Нб҃са̀\hKv{а҃} повѣ́даютъ сла́вꙋ бж҃їю, творе́нїе же и҆ рꙋкꙋ̀  є҆гѡ̀ возвѣща́етъ тве́рдь. 
\hMn{в҃}\hKv Дх҃омъ ᲂу҆́стъ є҆гѡ̀  всѧ̀ си́ла и҆́хъ. 
\hMn{а҃}\hKv Съ нб҃сѐ призрѣ̀ гдⷭ҇ь, ви́дѣ всѧ̑  сы́ны человѣ́чєскїѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Ѻ҆́гнь пред̾ ни́мъ  пред̾и́детъ, и҆ ѻ҆́крестъ є҆гѡ̀ бꙋ́рѧ ѕѣ́льна. 
\hMn{а҃}\hKv  Оу҆́глїе возгорѣ́сѧ ѿ негѡ̀, и҆ приклонѝ нб҃са̀, и҆  сни́де. 
\hMn{в҃}\hKv Ѿ ѡ҆блиста́нїѧ пред̾ ни́мъ ѻ҆́блацы  проидо́ша. 
\hMn{а҃}\hKv Помѧнꙋ́тсѧ, и҆  ѡ҆братѧ́тсѧ ко гдⷭ҇ꙋ всѝ концы̀ землѝ: 
\hMn{в҃}\hKv И҆  покло́нѧтсѧ пред̾ ни́мъ всѧ̑ ѻ҆те́чествїѧ ꙗ҆зы̑къ. 
\hMn{а҃}\hKv  Свидѣ́тельство гдⷭ҇не вѣ́рно, ᲂу҆мꙋдрѧ́ющее младе́нцы.  
\hMn{в҃}\hKv Землѧ̀ потрѧсе́сѧ, и҆́бо небеса̀ ка́нꙋша ѿ лица̀ бг҃а  сїна́ина. 
\hMn{а҃}\hKv До́ждь во́ленъ ѿлꙋчи́ши бж҃е достоѧ́нїю  твоемꙋ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Поста́виши и҆̀хъ кнѧ́зи по все́й землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv  Во всю̀ зе́млю и҆зы́де вѣща́нїе и҆́хъ, и҆ въ концы̀  вселе́нныѧ глаго́лы и҆́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv По́слеши дх҃а твоего̀, и҆  сози́ждꙋтсѧ, и҆ ѡ҆бнови́ши лицѐ землѝ. 
\hMn{а҃}\hKv Дх҃ъ а҆ тво́й  бл҃гі́й наста́витъ мѧ̀ на зе́млю пра́вꙋ. 
\hMn{в҃}\hKv Се́рдце чи́сто  сози́жди во мнѣ̀ бж҃е, и҆ дх҃ъ пра́въ ѡ҆бновѝ во  ᲂу҆тро́бѣ мое́й. 
\hMn{а҃}\hKv Не ѿве́ржи менѐ ѿ лица̀ твоегѡ̀  и҆ дх҃а твоегѡ̀ ст҃а́гѡ не ѿимѝ ѿ менѐ. 
\hMn{в҃}\hKv Возда́ждь  мѝ ра́дость сп҃се́нїѧ твоегѡ̀, и҆ дх҃омъ влⷣчнимъ  ᲂу҆тверди́ мѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Гдⷭ҇ь да́стъ глаго́лъ  бл҃говѣствꙋ́ющымъ си́лою мно́гою. 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇ь крѣ́пость  лю́демъ свои̑мъ да́стъ: гдⷭ҇ь бл҃гослови́тъ лю́ди своѧ̑  ми́ромъ. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.}  

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца і҆ꙋ́нїа въ к҃д де́нь.}
\hKv{На ржⷭ҇тво̀ прⷣте́чево.} 
%
Пе́рвый ли́къ пое́тъ: 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, прⷣте́че сп҃совъ і҆ѡа́нне, и҆ чти́мъ є҆́же  ѿ непло́дове, пресла́вное ржⷭ҇тво̀ твоѐ.} 

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ:} 

Бл҃гослове́нъ\hMn{а҃} гдⷭ҇ь бг҃ъ і҆и҃левъ, ꙗ҆́кѡ посѣтѝ и҆  сотворѝ и҆збавле́нїе лю́демъ свои̑мъ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ воздви́же  ро́гъ сп҃се́нїѧ на́мъ въ домꙋ̀ дв҃довѣ, ѻ҆́трока своегѡ̀.  
\hMn{а҃}\hKv Клѧ́тсѧ гдⷭ҇ь дв҃дꙋ и҆́стиною, и҆ не ѿве́ржетсѧ  є҆ѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Та́мѡ возращꙋ̀ ро́гъ дв҃дꙋ, ᲂу҆гото́вахъ  свѣти́льникъ пома́занномꙋ моемꙋ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Си́льно на землѝ  бꙋ́детъ сѣ́мѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ро́дъ пра́выхъ бл҃гослови́тсѧ.  
\hMn{а҃}\hKv Слꙋжи́ти є҆мꙋ̀ въ преподо́бїи и҆ пра́вдѣ пред̾  ни́мъ, всѧ̑ дни̑ живота̀ на́шегѡ. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ты̀ ѻ҆троча̀,  прⷪ҇ро́къ вы́шнѧгѡ нарече́шисѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Предъи́деши бо пред̾  лице́мъ гдⷭ҇нимъ ᲂу҆гото́вати пꙋти̑ є҆гѡ̀: 
\hMn{в҃}\hKv Да́ти  ра́зꙋмъ сп҃се́нїѧ лю́демъ є҆гѡ̀: 
\hMn{а҃}\hKv Во ѡ҆ставле́нїе  грѣхѡ́въ и҆́хъ, млⷭ҇рдїѧ ра́ди  млⷭ҇ти бг҃а на́шегѡ. 
\hMn{в҃}\hKv Напра́вити но́ги на́шѧ на пꙋ́ть  ми́ра.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца а҆́ѵвгꙋста въ ѕ҃ де́нь.}
\cuKinovarCenter{На преѡбраже́нїе гдⷭ҇а бг҃а и҆ сп҃са на́шегѡ і҆и҃са хрⷭ҇та̀.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, живода́вче хрⷭ҇тѐ, и҆ почита́емъ пречⷭ҇тыѧ  пло́ти твоеѧ̀ пресла́вное преѡбраже́нїе.} 

\cuCenter{То́йже ли́къ пое́тъ:}

\cuLettrine
Ве́лїй\hMn{а҃} гдⷭ҇ь, и҆ хва́ленъ ѕѣлѡ̀, во гра́дѣ бг҃а  на́шегѡ, въ горѣ̀ ст҃ѣ́й є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Прїе́млѧ крѡ́ткїѧ  гдⷭ҇ь, смирє́нныѧ же возно́ситъ. 
\hMn{а҃}\hKv Кто̀ взы́детъ на  го́рꙋ гдⷭ҇ню; и҆лѝ кто̀ ста́нетъ на мѣ́стѣ ст҃ѣ́мъ  є҆гѡ̀; 
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇и, кто̀ ѡ҆бита́етъ въ жили́щи твое́мъ; 
\hMn{а҃}\hKv  И҆лѝ кто̀ всели́тсѧ въ горѣ̀ ст҃ѣ́й твое́й; 
\hMn{в҃}\hKv Послѝ  свѣ́тъ тво́й, и҆ и҆́стинꙋ твою̀. 
\hMn{а҃}\hKv Просвѣща́еши ты̀  ди́внѡ ѿ  го́ръ вѣ́чныхъ. 
\hMn{в҃}\hKv  Вселе́ннꙋю, и҆ и҆сполне́нїе є҆ѧ̀, ты̀ ѡ҆снова́лъ є҆сѝ.  
\hMn{а҃}\hKv Ѳавѡ́ръ и҆ є҆рмѡ́нъ ѡ҆ и҆́мени твое́мъ возра́дꙋетасѧ.  
\hMn{в҃}\hKv Гдⷭ҇и, во свѣ́тѣ лица̀ твоегѡ̀ по́йдꙋтъ, 
\hMn{а҃}\hKv И҆ ѡ҆  и҆́мени твое́мъ возра́дꙋютсѧ ве́сь де́нь. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ бꙋ́ди  свѣ́тлость гдⷭ҇а бг҃а на́шегѡ на на́съ, ѿ ны́нѣ и҆ до  вѣ́ка.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца а҆́ѵгꙋста въ є҃і де́нь.}
\cuKinovarCenter{На ᲂу҆спе́нїе прест҃ы́ѧ бцⷣы.} 


\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀ пренепоро́чнаѧ мт҃и хрⷭ҇та̀ бг҃а на́шегѡ, и҆  всесла́вное сла́вимъ ᲂу҆спе́нїе твоѐ.} 

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:}  

\cuLettrine
Воскли́кните\hMn{а҃} гдⷭ҇еви всѧ̀ землѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv По́йте же  и҆́мени є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Воскли́кните пред̾ цр҃е́мъ гдⷭ҇емъ:  
\hMn{в҃}\hKv И҆сповѣ́дайтесѧ є҆мꙋ̀, хвали́те и҆́мѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Во  гра́дѣ гдⷭ҇а си́лъ, во гра́дѣ бг҃а на́шегѡ. 
\hMn{в҃}\hKv Бы́сть въ  ми́рѣ мѣ́стѡ є҆гѡ̀, и҆ жили́ще є҆гѡ̀  въ сїѡ́нѣ. 
\hMn{а҃}\hKv Пресла̑внаѧ глаго́лашасѧ ѡ҆  тебѣ̀, гра́де бж҃їй. 
\hMn{в҃}\hKv Бг҃ъ ѡ҆снова̀ и҆̀ въ вѣ́къ. 
\hMn{а҃}\hKv  Ѡ҆ст҃и́лъ є҆́сть селе́нїе своѐ вы́шнїй. 
\hMn{в҃}\hKv Ст҃ы́нѧ и҆  великолѣ́пїе во ст҃и́лѣ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Воспою̀ и҆ пою̀ во  сла́вѣ мое́й. 
\hMn{в҃}\hKv Ча́шꙋ сп҃се́нїѧ прїимꙋ̀, и҆ и҆́мѧ гдⷭ҇не  призовꙋ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Въ ми́рѣ вкꙋ́пѣ ᲂу҆снꙋ̀ и҆ почі́ю. 
\hMn{в҃}\hKv  Ѡ҆брати́сѧ дꙋшѐ моѧ̀ въ поко́й тво́й, ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь  бл҃годѣ́йствова тѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Гдⷭ҇ь првⷣнъ, ссѣчѐ вы̑и  грѣ́шникѡвъ. 
\hMn{в҃}\hKv Воскрⷭ҇нѝ гдⷭ҇и въ поко́й тво́й, ты̀, и҆  кївѡ́тъ ст҃ы́ни твоеѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv До́мꙋ твоемꙋ̀ подоба́етъ  ст҃ы́нѧ гдⷭ҇и, въ долготꙋ̀ дні́й. 
\hMn{в҃}\hKv Помѧнꙋ̀ и҆́мѧ твоѐ  во всѧ́комъ ро́дѣ и҆ ро́дѣ.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца а҆́ѵгꙋста въ к҃ѳ_й де́нь.}
\cuKinovarCenter{На ᲂу҆сѣкнове́нїе главы̀ і҆ѡа́нна прⷣте́чи.}

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, крⷭ҇ти́телю сп҃совъ і҆ѡа́нне, и҆ почита́емъ  всѝ чⷭ҇тны́ѧ твоеѧ̀ главы̀ ᲂу҆сѣкнове́нїе.}  

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:} 

\cuLettrine
Бл҃же́нъ\hMn{а҃} мꙋ́жъ боѧ́йсѧ гдⷭ҇а: 
\hMn{в҃}\hKv Въ за́повѣдехъ  є҆гѡ̀ восхо́щетъ ѕѣлѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Сла́ва и҆ бога́тство въ домꙋ̀  є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ пра́вда є҆гѡ̀ пребыва́етъ въ вѣ́къ вѣ́ка.  
\hMn{а҃}\hKv Въ па́мѧть вѣ́чнꙋю бꙋ́детъ првⷣникъ. 
\hMn{в҃}\hKv Првⷣникъ  ꙗ҆́кѡ фі́нїѯъ процвѣте́тъ, ꙗ҆́кѡ ке́дръ, и҆́же въ  лїва́нѣ, ᲂу҆мно́житсѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Возвесели́тсѧ пра́ведникъ ѡ҆  гдⷭ҇ѣ, и҆ ᲂу҆пова́етъ на него̀. 
\hMn{в҃}\hKv Сѐ ᲂу҆стна́мъ  мои̑мъ не возбраню̀, гдⷭ҇и. 
\hMn{а҃}\hKv Ты̀ разꙋмѣ́лъ є҆сѝ  пра́вдꙋ мою̀ и҆ и҆́стинꙋ мою̀: 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ѧ҆зы́къ мо́й  поꙋчи́тсѧ пра́вдѣ твое́й, ве́сь де́нь хвалѣ̀ твое́й. 
\hMn{а҃}\hKv  Свѣ́тъ возсїѧ̀ првⷣникꙋ, и҆ пра̑вымъ се́рдцемъ весе́лїе.  
\hMn{в҃}\hKv Ро́дъ пра́выхъ бл҃гослови́тсѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Сла́вою и҆ че́стїю  вѣнча́лъ є҆сѝ є҆го̀. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ ты̀ бл҃гослови́ши  првⷣника гдⷭ҇и. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ ѻ҆рꙋ́жїемъ бл҃говоле́нїѧ  вѣнча́лъ є҆сѝ на́съ. 
\hMn{в҃}\hKv Въ ни́хже посѣтѝ на́съ  восто́къ съ высоты̀: 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆ви́тисѧ во тьмѣ̀ и҆ сѣ́ни  сме́ртнѣй сѣдѧ́щымъ: 
\hMn{в҃}\hKv Напра́вити но́ги на́шѧ на пꙋ́ть  ми́ренъ.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Мѣ́сѧца і҆ꙋ́нїа въ к҃ѳ де́нь.}
\cuKinovarCenter{Ст҃ы̑мъ а҆пⷭ҇лѡмъ петрꙋ̀ и҆ па́ѵлꙋ.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ ва́съ, а҆пⷭ҇ли хрⷭ҇тѡ́вы, ве́сь мі́ръ ᲂу҆че́ньми  свои́ми просвѣти́вшыѧ, и҆ всѧ̑ концы̀ ко хрⷭ҇тꙋ̀  приве́дшыѧ.} 
%
\hKv{Ѻ҆́бщїй а҆пⷭ҇лѡмъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, а҆пⷭ҇ле хрⷭ҇то́въ, и҆́мⷬ҇къ, и҆ чти́мъ  болѣ̑зни и҆ трꙋды̀ твоѧ̑, и҆́миже трꙋди́лсѧ є҆сѝ во  бл҃говѣ́стїи хрⷭ҇то́вѣ.}  

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:} 

\cuLettrine
Нб҃са̀\hMn{а҃} повѣ́даютъ сла́вꙋ бж҃їю, творе́нїе же рꙋкꙋ̀  є҆гѡ̀ возвѣща́етъ тве́рдь. 
\hMn{в҃}\hKv И҆сповѣ́дѧтъ небеса̀  чꙋдеса̀ твоѧ̑, гдⷭ҇и. 
\hMn{а҃}\hKv Вмѣ́стѡ ѻ҆тє́цъ твои́хъ бы́ша  сы́нове твоѝ. 
\hMn{в҃}\hKv Поста́виши ѧ҆̀ кнѧ́зи по все́й землѝ.  
\hMn{а҃}\hKv Бг҃ъ богѡ́въ гдⷭ҇ь глаго́ла, и҆ призва̀ зе́млю. 
\hMn{в҃}\hKv  Ѿ востѡ́къ со́лнца до за̑падъ хва́льно и҆́мѧ гдⷭ҇не. 
\hMn{а҃}\hKv  Ѡ҆свѣти́ша  мѡ́лнїѧ є҆гѡ̀  вселе́ннꙋю: 
\hMn{в҃}\hKv Возвѣсти́ша нб҃са̀ пра́вдꙋ є҆гѡ̀: 
\hMn{а҃}\hKv И҆  ви́дѣша всѝ лю́дїе сла́вꙋ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Кнѧ́зи і҆ꙋ́дѡвы  влады́ки и҆́хъ: 
\hMn{а҃}\hKv Воцари́сѧ бг҃ъ над̾ ꙗ҆зы́ки. 
\hMn{в҃}\hKv  Бг҃ъ прославлѧ́емь въ совѣ́тѣ ст҃ы́хъ. 
\hMn{а҃}\hKv Ве́лїй и҆  стра́шенъ є҆́сть над̾ всѣ́ми ѻ҆кре́стными є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv  Рцы́те во ꙗ҆зы́цѣхъ, ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь воцр҃и́сѧ. 
\hMn{а҃}\hKv  Возвѣсти́те во ꙗ҆зы́цѣхъ сла́вꙋ є҆гѡ̀, во всѣ́хъ  лю́дехъ чꙋдеса̀ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Во всю̀ зе́млю и҆зы́де  вѣща́нїе и҆́хъ: 
\hMn{а҃}\hKv И҆ въ концы̀ вселе́нныѧ глаго́лы  и҆́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Покорѝ лю́ди на́мъ, и҆ ꙗ҆зы́ки под̾ но́ги  на́шѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Ве́лїй гдⷭ҇ь на́шъ, и҆ ве́лїѧ крѣ́пость є҆гѡ̀.  
\hMn{в҃}\hKv То́й да́стъ си́лꙋ и҆ держа́вꙋ лю́демъ свои̑мъ:  бл҃гослове́нъ бг҃ъ. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{На па̑мѧти ст҃ы́хъ мч҃никъ ѻ҆́бщїй.} 

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:}  

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, стрⷭ҇тоте́рпче ст҃ы́й, и҆́мⷬ҇къ, и҆ чти́мъ  чⷭ҇тна̑ѧ страда̑нїѧ твоѧ̑, ꙗ҆̀же за хрⷭ҇та̀ претерпѣ́лъ  є҆сѝ.}  

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:} 

\cuLettrine
Бг҃ъ\hMn{а҃} на́мъ прибѣ́жище и҆ си́ла. 
\hMn{в҃}\hKv Помо́щникъ въ  ско́рбехъ ѡ҆брѣ́тшихъ ны̀ ѕѣлѡ̀: 
\hMn{а҃}\hKv Сегѡ̀ ра́ди не  ᲂу҆бои́мсѧ, внегда̀ смꙋща́етсѧ землѧ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Бж҃е, кто̀  ᲂу҆подо́битсѧ тебѣ̀: да не премолчи́ши, нижѐ ᲂу҆кроти́ши  бж҃е. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ сѐ вразѝ твоѝ возшꙋмѣ́ша, и҆  ненави́дѧщїи тѧ̀ воздвиго́ша главꙋ̀: 
\hMn{в҃}\hKv На лю́ди твоѧ̑  лꙋка́вноваша во́лею, и҆ совѣща́ша на ст҃ы̑ѧ твоѧ̑. 
\hMn{а҃}\hKv  Положи́ша трꙋ́пїѧ рабѡ́въ твои́хъ бра́шно пти́цамъ нбⷭ҇нымъ:  
\hMn{в҃}\hKv Плѡ́ти прпⷣбныхъ твои́хъ ѕвѣрє́мъ зємны́мъ. 
\hMn{а҃}\hKv  Пролїѧ́ша кро́вь и҆́хъ ꙗ҆́кѡ во́дꙋ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ тебѐ ра́ди  ᲂу҆мерщвлѧ́еми є҆смы̀ ве́сь де́нь. 
\hMn{а҃}\hKv Вмѣни́хомсѧ  ꙗ҆́кѡ ѻ҆́вцы заколе́нїѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Положи́лъ є҆сѝ на́съ въ  при́тчꙋ во ꙗ҆зы́цѣхъ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ бы́хъ ꙗ҆́звенъ ве́сь де́нь.  
\hMn{в҃}\hKv Разже́глъ є҆сѝ ны̀, ꙗ҆́коже разжиза́етсѧ сребро̀.  
\hMn{в҃}\hKv Проидо́хомъ сквозѣ̀ ѻ҆́гнь и҆ во́дꙋ, и҆ и҆зве́лъ  є҆сѝ на́съ въ поко́й. 
\hMn{а҃}\hKv Весели́тесѧ ѡ҆ гдⷭ҇ѣ, и҆  ра́дꙋйтесѧ првⷣнїи. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ гдⷭ҇ь въ ро́дѣ првⷣныхъ:   
\hMn{в҃}\hKv И҆ наслѣ́дїе и҆́хъ въ  вѣ́къ бꙋ́детъ. 
\hMn{а҃}\hKv Воззва́ша првⷣнїи, и҆ гдⷭ҇ь ᲂу҆слы́ша  и҆̀хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Свѣ́тъ возсїѧ̀ првⷣникꙋ, и҆ пра̑вымъ се́рдцемъ  весе́лїе. 
\hMn{а҃}\hKv Въ па́мѧть вѣ́чнꙋю бꙋ́детъ првⷣникъ. 
\hMn{в҃}\hKv  Ст҃ы̑мъ, и҆̀же сꙋ́ть на землѝ є҆гѡ̀, ᲂу҆дивѝ гдⷭ҇ь всѧ̑  хотѣ̑нїѧ своѧ̑ въ ни́хъ. 
\hMn{а҃}\hKv Ди́венъ бг҃ъ во ст҃ы́хъ  свои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Првⷣникъ ꙗ҆́кѡ фі́нїѯъ процвѣте́тъ,  ꙗ҆́кѡ ке́дръ и҆́же въ лїва́нѣ, ᲂу҆мно́житсѧ. 
\hMn{а҃}\hKv  Возвесели́тсѧ првⷣникъ ѡ҆ гдⷭ҇ѣ, и҆ ᲂу҆пова́етъ на него̀.  
\hMn{в҃}\hKv И҆ похва́лѧтсѧ всѝ пра́вїи се́рдцемъ. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Ст҃и́телємъ ѻ҆́бщїй.}  

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ тѧ̀, ст҃и́телю ѻ҆́тче, и҆́мⷬ҇къ, и҆ чти́мъ  ст҃ꙋ́ю па́мѧть твою̀: ты́ бо мо́лиши за на́съ хрⷭ҇та̀ бг҃а  на́шего.}  

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:}

\cuLettrine
Оу҆слы́шите\hMn{а҃} сїѧ̑ всѝ ꙗ҆зы́цы, внꙋши́те всѝ живꙋ́щїи  по вселе́ннѣй. 
\hMn{в҃}\hKv Оу҆ста̀ моѧ̑  возглаго́лютъ премꙋ́дрость, и҆ поꙋче́нїе  се́рдца моегѡ̀ ра́зꙋмъ. 
\hMn{а҃}\hKv Прїиди́те ча̑да, послꙋ́шайте  менѐ, стра́хꙋ гдⷭ҇ню наꙋчꙋ̀ ва́съ. 
\hMn{в҃}\hKv Бл҃говѣсти́хъ  пра́вдꙋ въ цр҃кви вели́цѣй. 
\hMn{а҃}\hKv И҆́стинꙋ твою̀ и҆  сп҃се́нїе твоѐ рѣ́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv Повѣ́мъ и҆́мѧ твоѐ бра́тїи  мое́й, посредѣ̀ цр҃кве воспою́ тѧ. 
\hMn{а҃}\hKv Оу҆слы́шати мѝ  гла́съ хвалы̀ твоеѧ̀, и҆ повѣ́дати всѧ̑ чꙋдеса̀ твоѧ̑. 
\hMn{в҃}\hKv  Гдⷭ҇и, возлюби́хъ бл҃голѣ́пїе домꙋ̀ твоегѡ̀, и҆ мѣ́сто  селе́нїѧ сла́вы твоеѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Возненави́дѣхъ це́рковь  лꙋка́внꙋющихъ и҆ съ нечести́выми не сѧ́дꙋ. 
\hMn{в҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ  сохрани́хъ пꙋти̑ гдⷭ҇ни, и҆ не нече́ствовахъ ѿ бг҃а  моегѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Оу҆ста̀ првⷣнагѡ поꙋча́тсѧ премꙋ́дрости, и҆  ѧ҆зы́къ є҆гѡ̀ возглаго́летъ сꙋ́дъ. 
\hMn{в҃}\hKv Пра́вда є҆гѡ̀  пребыва́етъ въ вѣ́къ вѣ́ка. 
\hMn{а҃}\hKv Сщ҃е́нницы твоѝ  ѡ҆блекꙋ́тсѧ пра́вдою, и҆ прпⷣбнїи твоѝ возра́дꙋютсѧ. 
\hMn{в҃}\hKv  Бл҃же́ни живꙋ́щїи въ домꙋ̀ твое́мъ, въ вѣ́ки вѣкѡ́въ  восхва́лѧтъ тѧ̀.  

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.}  

\cuKinovarCenter{На па̑мѧти прпⷣбныхъ ѻ҆́бщїй.}  

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Оу҆бл҃жа́емъ тѧ̀, прпⷣбне ѻ҆́тче, и҆́мⷬ҇къ, и҆ чти́мъ  ст҃ꙋ́ю па́мѧть твою̀, наста́вниче мона́хѡвъ и҆ собесѣ́дниче  а҆́гг҃лѡвъ.}  

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:} 

\cuLettrine
Терпѧ̀\hMn{а҃} потерпѣ́хъ гдⷭ҇а, и҆ внѧ́тъ мѝ, и҆ ᲂу҆слы́ша  мл҃твꙋ мою̀: 
\hMn{в҃}\hKv Поста́ви на ка́мени но́зѣ моѝ, и҆  и҆спра́ви стѡпы̀ моѧ̑. 
\hMn{а҃}\hKv Сѐ ᲂу҆дали́хсѧ бѣ́гаѧ, и҆  водвори́хсѧ въ пꙋсты́ни. 
\hMn{в҃}\hKv Оу҆подо́бихсѧ неѧ́сыти  пꙋсты́ннѣй. 
\hMn{а҃}\hKv Бдѣ́хъ, и҆ бы́хъ ꙗ҆́кѡ пти́ца  ѡ҆со́бѧщаѧсѧ на здѣ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Колѣ̑на моѧ̑ и҆знемого́ста ѿ  поста̀: 
\hMn{а҃}\hKv И҆ пло́ть моѧ̀ и҆змѣни́сѧ є҆ле́а ра́ди. 
\hMn{в҃}\hKv  Слеза́ми мои́ми посте́лю мою̀ ѡ҆мочꙋ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Ꙗ҆́кѡ ѡ҆быдо́ша  мѧ̀ псѝ мно́зи, со́нмъ лꙋка́выхъ ѡ҆держа́ша мѧ̀. 
\hMn{а҃}\hKv  Напрѧго́ша лꙋ́къ сво́й ве́щь го́рькꙋ: 
\hMn{в҃}\hKv Сострѣлѧ́ти въ  та́йныхъ непоро́чнаго. 
\hMn{в҃}\hKv Предзрѣ́хъ гдⷭ҇а предо мно́ю  вы́нꙋ, ꙗ҆́кѡ ѡ҆деснꙋ́ю менѐ є҆́сть, да не подви́жꙋсѧ.  
\hMn{а҃}\hKv Всѝ ꙗ҆зы́цы ѡ҆быдо́ша мѧ̀,  и҆ и҆́менемъ гдⷭ҇нимъ противлѧ́хсѧ и҆̀мъ. 
\hMn{в҃}\hKv  Бл҃гослове́нъ гдⷭ҇ь, и҆́же не дадѐ на́съ въ лови́твꙋ  зꙋбѡ́мъ и҆́хъ: 
\hMn{а҃}\hKv Да и҆сповѣ́дѧтсѧ тебѣ̀, гдⷭ҇и, всѧ̑  дѣла̀ твоѧ̑: 
\hMn{в҃}\hKv И҆ прпⷣбнїи твоѝ да бл҃гословѧ́тъ тѧ̀.  
\hMn{а҃}\hKv И҆ ᲂу҆вѣ́дите, ꙗ҆́кѡ ᲂу҆дивѝ гдⷭ҇ь прпⷣбнаго  своего̀. 
\hMn{в҃}\hKv И҆ ᲂу҆трꙋди́сѧ во вѣ́къ, и҆ жи́въ бꙋ́детъ до  конца̀. 
\hMn{а҃}\hKv Храни́тъ гдⷭ҇ь дꙋ́шы прпⷣбныхъ свои́хъ. 
\hMn{в҃}\hKv  Восхва́лѧтсѧ прпⷣбнїи во сла́вѣ, и҆ возра́дꙋютсѧ на  ло́жахъ свои́хъ. 
\hMn{а҃}\hKv Чтⷭ҇на̀ пред̾ гдⷭ҇емъ сме́рть  прпⷣбныхъ є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv По́йте гдⷭ҇еви прпⷣбнїи є҆гѡ̀, и҆  и҆сповѣ́дайте па́мѧть ст҃ы́ни є҆гѡ̀, во всѣ́хъ лю́дехъ  чꙋдеса̀ є҆гѡ̀. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.} 

\cuKinovarCenter{Ст҃ы̑мъ безплѡ́тнымъ ѻ҆́бщїй.}  

\cuCenter{Пе́рвый ли́къ пое́тъ:} 

\hKv{Велича́емъ ва́съ, а҆рха́гг҃ли и҆ а҆́гг҃ли, и҆ всѧ̑  вѡ́инства, херꙋві́ми и҆ серафі́ми, сла́вѧщыѧ гдⷭ҇а.}  
%
\hKv{Велича́емъ ва́съ, а҆рха́гг҃ли, а҆́гг҃ли, нача̑ла, вла̑сти,  прⷭ҇то́ли, гдⷭ҇ьствїѧ, си̑лы и҆ херꙋві́ми, стра̑шныѧ  серафі́ми, прославлѧ́ющыѧ гдⷭ҇а.} 

\cuCenter{Па́ки то́йже ли́къ пое́тъ:}  

\cuLettrine
И҆сповѣ́мсѧ\hMn{а҃} тебѣ̀, гдⷭ҇и, всѣ́мъ се́рдцемъ мои́мъ:  
\hMn{в҃}\hKv И҆ пред̾ а҆́гг҃лы воспою̀ тебѣ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Творѧ́й  а҆́гг҃лы своѧ̑ дꙋ́хи, и҆ слꙋги̑ своѧ̑ пла́мень ѻ҆́гненный.  
\hMn{в҃}\hKv Бл҃гослови́те гдⷭ҇а всѝ а҆́гг҃ли є҆гѡ̀: 
\hMn{а҃}\hKv  Бл҃гослови́те гдⷭ҇а всѧ̑ си̑лы є҆гѡ̀: 
\hMn{в҃}\hKv Поклони́тесѧ  є҆мꙋ̀ всѝ а҆́гг҃ли є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Сѣдѧ́й на херꙋві́мѣхъ  ꙗ҆ви́сѧ. 
\hMn{в҃}\hKv Ѡ҆полчи́тсѧ а҆́гг҃лъ гдⷭ҇нь ѻ҆́крестъ  боѧ́щихсѧ є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Сло́вомъ гдⷭ҇нимъ нб҃са̀  ᲂу҆тверди́шасѧ: 
\hMn{в҃}\hKv И҆ дх҃омъ ᲂу҆́стъ є҆гѡ̀ всѧ̑ си́ла  и҆́хъ. 
\hMn{а҃}\hKv И҆ сѣ́де на херꙋві́мы, и҆ летѣ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Сла́вою  и҆ че́стїю вѣнча́лъ є҆сѝ є҆го̀. 
\hMn{а҃}\hKv Хвали́те гдⷭ҇а съ  нб҃съ, хвали́те є҆го̀ въ вы́шнихъ. 
\hMn{в҃}\hKv Хвали́те є҆го̀  всѝ а҆́гг҃ли є҆гѡ̀. 
\hMn{а҃}\hKv Хвали́те є҆го̀ всѧ̑ си̑лы  є҆гѡ̀. 
\hMn{в҃}\hKv Всѧ́кое дыха́нїе да хва́литъ гдⷭ҇а. 

\hKv Сла́ва, и҆ ны́нѣ: А҆ллилꙋ́їа, \hKv{три́жды.}  
